const preguntas = [
  {
    "id": "1",
    "question": "Cuándo fue aprobada la Ley General de Sanidad:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Por la Ley 14/1986, de 25 de abril.",
    "incorrect_answers": [
      "Por la Ley 14/1989, de 12 de mayo.",
      "Por la Ley 14/1986, de 12 de mayo.",
      "Por la Ley 14/1989, de 25 de abril."
    ]
  },
  {
    "id": "2",
    "question": "Qué artículo de la Constitución reconoce expresamente el derecho de todos los\nciudadanos a la protección de la salud:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El artículo 43.",
    "incorrect_answers": [
      "El artículo 41.",
      "El artículo 42.",
      "El artículo 44."
    ]
  },
  {
    "id": "3",
    "question": "De las siguientes afirmaciones, señalar cuál de ellas es falsa:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El Estado tiene competencia exclusiva sobre la legislación en Sanidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Los poderes públicos mantendrán un régimen público de Seguridad Social para todos\nlos ciudadanos.",
      "El Estado tiene competencia exclusiva sobre la legislación básica y régimen económico\nde la Seguridad Social",
      "El respeto a la Ley y a los derechos de los demás son fundamentos del orden político y\nde la paz social"
    ]
  },
  {
    "id": "4",
    "question": "El artículo 1.1 de la Constitución define la libertad, la justicia, la igualdad y el pluralismo\npolítico como:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Valores superiores del ordenamiento jurídico",
    "incorrect_answers": [
      "Principios de los que emana la soberanía nacional",
      "Principios superiores del ordenamiento jurídico",
      "Principios generales del ordenamiento jurídico"
    ]
  },
  {
    "id": "5",
    "question": "El catálogo de prestaciones del Sistema Nacional de Salud tiene por objeto:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Garantizar las condiciones básicas y comunes para una atención integral, continuada y\nen el nivel adecuado de atención.",
    "incorrect_answers": [
      "Garantizar la calidad de las prestaciones básicas y comunes para una atención integral,\ncontinuada y en el nivel adecuado de atención.",
      "Garantizar las condiciones básicas y comunes para una atención basada en los\nprincipios de igualdad, equidad, notoriedad y relevancia en el nivel adecuado de\natención.",
      "Todas las respuestas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "6",
    "question": "El Título I de la Constitución, en su Capítulo II, contiene:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Dos Secciones, respectivamente tituladas \"De los derechos fundamentales y de las\nlibertades públicas\" y \"De los derechos y deberes de los ciudadanos\"",
    "incorrect_answers": [
      "Dos Secciones, respectivamente tituladas \"De los españoles y los extranjeros\" y \"De los\nderechos y deberes de los ciudadanos\"",
      "Tres Secciones, respectivamente tituladas \"De los españoles y los extranjeros\", \"De los\nderechos y libertades\" y \"De los deberes de los ciudadanos",
      "Un solo artículo, que proclama la igualdad de todos ante la ley"
    ]
  },
  {
    "id": "7",
    "question": "Entre los derechos fundamentales proclamados en la Sección 1ª Capítulo 2º Título 1º de la\nConstitución se incluyen:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El derecho a la tutela judicial efectiva, el derecho a sindicarse libremente y el derecho\nde petición",
    "incorrect_answers": [
      "El derecho a la igualdad, el derecho al trabajo y el derecho a la libertad",
      "El derecho a contraer matrimonio con plena igualdad jurídica, el derecho a sindicarse\nlibremente y el derecho a la educación",
      "El derecho a la educación, el derecho a sindicarse libremente y el derecho al trabajo"
    ]
  },
  {
    "id": "8",
    "question": "En el art. 43 de la Constitución Española se dispone:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Compete a los poderes públicos organizar y tutelar la salud pública a través de\nmedidas preventivas y de las prestaciones y servicios necesarios",
    "incorrect_answers": [
      "Los poderes públicos mantendrán un régimen público de Seguridad Social para todos\nlos ciudadanos, que garantice la asistencia y prestaciones sociales suficientes ante\nsituaciones de necesidad, especialmente en caso de desempleo. La asistencia y\nprestaciones complementarias serán libres",
      "Los poderes públicos aseguran la protección social, económica y jurídica de la familia",
      "Se reconoce el derecho a la propiedad privada y a la herencia"
    ]
  },
  {
    "id": "9",
    "question": "Quiénes deberán de informar a los usuarios de los servicios del sistema sanitario público,\no vinculados a él, de sus derechos y deberes:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Los Poderes Públicos.",
    "incorrect_answers": [
      "Las Leyes.",
      "La Ley General de Sanidad.",
      "El Sistema Nacional de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "De conformidad con el artículo 50 de la Ley Orgánica 1/2018, de 5 de noviembre, de reforma del Estatuto de\nAutonomía de Canarias, corresponde al Gobierno de Canarias, (señale la afirmación falsa):",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Las funciones ejecutivas administrativas y legislativas, de conformidad con lo que establece el presente\nEstatuto y las leyes.",
    "incorrect_answers": [
      "La dirección política de la Comunidad Autónoma de Canarias y de su Administración.",
      "La planificación de la política económica de la Comunidad Autónoma de Canarias y su coordinación con las\npolíticas insulares, teniendo en cuenta las necesidades de cada isla y el interés general.",
      "La interposición de recursos de inconstitucionalidad y cuantas facultades le atribuya la Ley Orgánica del\nTribunal Constitucional."
    ]
  },
  {
    "id": "11",
    "question": "Señale la proposición correcta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "La reforma de los Estatutos de Autonomía exige en todo caso su aprobación por las Cortes Generales\nmediante Ley Orgánica.",
    "incorrect_answers": [
      "Los Estatutos de Autonomía no pueden ser modificados sino con autorización del Senado.",
      "La reforma de los Estatutos de Autonomía requiere la aprobación del Gobierno Central del proyecto de\nreforma.",
      "La reforma de los Estatutos de Autonomía está sujeta a los mismos procedimientos que la revisión\nconstitucional."
    ]
  },
  {
    "id": "12",
    "question": "De acuerdo con la Ley Orgánica 1/2018, de 5 de noviembre, de reforma del Estatuto de Autonomía de Canarias,\nuna ley del Parlamento de Canarias, a iniciativa de sus miembros regulará el régimen electoral, aprobada por la\nmayoría de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Tres quintos.",
    "incorrect_answers": [
      "Dos tercios.",
      "Absoluta.",
      "Simple."
    ]
  },
  {
    "id": "13",
    "question": "El Estatuto de Autónoma de Canarias dedica a los derechos, deberes y principios rectores:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El Título I.",
    "incorrect_answers": [
      "El Título V.",
      "El Título III.",
      "El Titulo IV."
    ]
  },
  {
    "id": "14",
    "question": "El Estatuto de Autonomía de Canarias entró en vigor:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El mismo día de su publicación en el Boletín Oficial del Estado.",
    "incorrect_answers": [
      "Al día siguiente de su publicación en el Boletín Oficial del Estado.",
      "Al día siguiente de su publicación en el Boletín Oficial de Canarias.",
      "El mismo día de su publicación en el Boletín Oficial de Canarias."
    ]
  },
  {
    "id": "15",
    "question": "El Estatuto de Autonomía de Canarias consta de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "202 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias, 1 derogatoria y 1\ndisposición final.",
    "incorrect_answers": [
      "202 artículos, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final.",
      "202 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final.",
      "200 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final."
    ]
  },
  {
    "id": "16",
    "question": "Señale la proposición incorrecta",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Los diputados estarán sujetos a mandato imperativo.",
    "incorrect_answers": [
      "El número de diputados no será inferior a cincuenta ni superior a setenta y cinco.",
      "Los miembros del Parlamento serán inviolables por los votos y opiniones que emitan en el ejercicio de su\ncargo.",
      "El Parlamento funcionará en pleno y en comisiones."
    ]
  },
  {
    "id": "17",
    "question": "¿En qué artículo del Estatuto de Autonomía de Canarias se recogen los derechos en el ámbito de la salud?:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Artículo 19.",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 16.",
      "Artículo 37.",
      "Artículo 43."
    ]
  },
  {
    "id": "18",
    "question": "Señale la respuesta incorrecta en relación al Estatuto de Autonomía de Canarias",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Los derechos reconocidos en el presente Estatuto no se podrán extender a otras personas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los poderes públicos canarios reconocerán, de acuerdo con la ley, el derecho de las personas a su\nidentidad de género y garantizarán la no discriminación por este motivo o por su orientación sexual.",
      "Los poderes públicos canarios garantizarán la igualdad efectiva entre mujeres y hombres en el ámbito\npúblico y privado, y velarán por la conciliación de la vida familiar y profesional.",
      "El Parlamento de Canarias tiene su sede en la ciudad de Santa Cruz de Tenerife."
    ]
  },
  {
    "id": "19",
    "question": "Señala qué capítulo de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales regula el conjunto de derechos y\nobligaciones:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Capítulo III.",
    "incorrect_answers": [
      "Capítulo I.",
      "Capítulo V.",
      "Capítulo II."
    ]
  },
  {
    "id": "20",
    "question": "Señala cuál es una de las principales novedades de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Se aplicará también en el ámbito de las Administraciones públicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Solamente posee carácter de legislación laboral.",
      "No constituye norma básica del régimen estatutario de los funcionarios públicos.",
      "Solamente se aplicará en el ámbito de las Administraciones privadas."
    ]
  },
  {
    "id": "21",
    "question": "Señala qué capítulo de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales regula los derechos de consulta y\nparticipación de los trabajadores:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Capítulo V.",
    "incorrect_answers": [
      "Capítulo I.",
      "Capítulo II.",
      "Capítulo IV."
    ]
  },
  {
    "id": "22",
    "question": "Señale qué artículos comprenden el Capítulo III de Derechos y Obligaciones de la Ley 31/1995 de Prevención\nde Riesgos Laborales:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Del artículo 14 al artículo 29.",
    "incorrect_answers": [
      "Del artículo 13 al artículo 29.",
      "Del artículo 14 al artículo 28.",
      "Del artículo 31 al artículo 40."
    ]
  },
  {
    "id": "23",
    "question": "En relación con el artículo 14. Derecho a la protección frente a los riesgos laborales, de la Ley 31/1995 de\nPrevención de Riesgos Laborales. Señale la opción INCORRECTA:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El coste de las medidas relativas a la seguridad y la salud en el trabajo deberá recaer sobre los\ntrabajadores en algunos supuestos.",
    "incorrect_answers": [
      "Los trabajadores tienen derecho a una protección eficaz en materia de seguridad y salud en el trabajo.",
      "En cumplimiento del deber de protección, el empresario deberá garantizar la seguridad y la salud de los\ntrabajadores a su servicio en todos los aspectos relacionados con el trabajo.",
      "El empresario deberá cumplir las obligaciones establecidas en la normativa sobre prevención de riesgos\nlaborales"
    ]
  },
  {
    "id": "24",
    "question": "¿Qué artículo de la Constitución Española configura el soporte básico en que se asienta la Ley de Prevención de\nRiesgos Laborales?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Artículo 40.2",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 43.1",
      "Artículo 42.1",
      "Artículo 41.2"
    ]
  },
  {
    "id": "25",
    "question": "En relación al artículo 40.2 de la Constitución Española, señala la afirmación correcta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Encomienda a los poderes públicos velar por la seguridad e higiene en el trabajo.",
      "Este mandato conlleva la necesidad de desarrollar una política de protección de la salud de los trabajadores.",
      "Encuentra en la Ley de Prevención de Riesgos Laborales su pilar fundamental."
    ]
  },
  {
    "id": "26",
    "question": "En relación a los derechos de consulta y participación de los trabajadores, según la Ley 31/1995 de Prevención\nde Riesgos Laborales, señala la respuesta INCORRECTA:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todas son incorrectas.",
    "incorrect_answers": [
      "La Ley atribuye a los Delegados de Prevención el ejercicio de las funciones especializadas en materia de\nprevención de riesgos en el trabajo.",
      "Dichos derechos tienen que ver con las cuestiones que afectan a la seguridad y salud en el trabajo.",
      "Junto a ello, el Comité de Seguridad y Salud, se configura como el órgano de encuentro entre\nrepresentantes y empresario."
    ]
  },
  {
    "id": "27",
    "question": "Señale qué artículos comprenden el Capítulo V de derechos de consulta y participación de los trabajadores de\nla Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Del artículo 33 al artículo 40.",
    "incorrect_answers": [
      "Del artículo 14 al artículo 29.",
      "Del artículo 13 al artículo 29.",
      "Del artículo 31 al artículo 40."
    ]
  },
  {
    "id": "28",
    "question": "Señale la respuesta CORRECTA en relación a la higiene de las manos.",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El uso de soluciones alcohólicas por frotación se considera de primera elección, siempre y cuando no se\naprecie suciedad visible en las manos.",
    "incorrect_answers": [
      "El lavado de manos tradicional se considera de primera elección frente al resto de tipos de higiene de las\nmanos.",
      "El hecho de utilizar guantes reemplaza la necesidad de lavarse las manos.",
      "El lavado de manos quirúrgico tiene una duración de 1 a 2 minutos."
    ]
  },
  {
    "id": "29",
    "question": "Entre los principales elementos de la cadena epidemiológica se encuentra: Señale la respuesta INCORRECTA.",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El estado emocional del huésped.",
    "incorrect_answers": [
      "El agente causal.",
      "La fuente de infección.",
      "El medio ambiente."
    ]
  },
  {
    "id": "30",
    "question": "¿Qué son las infecciones nosocomiales? Señale la respuesta CORRECTA.",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Las que los enfermos adquieren en el propio hospital o centro asistencial.",
    "incorrect_answers": [
      "Las que los enfermos adquieren en el propio domicilio.",
      "Las que están en periodo de incubación al ingreso y se manifiestan en las primeras 72 horas.",
      "Ninguna de las respuestas es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "31",
    "question": "Los residuos sanitarios son clasificados por el Decreto 104/2002, de 26 de julio, de Ordenación de la Gestión de\nResiduos Sanitarios (BOC núm. 109 de 14/08/2002) en cinco grupos. A qué grupo se corresponden los residuos\nsanitarios especiales. Señale la respuesta CORRECTA.",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Grupo IV.",
    "incorrect_answers": [
      "Grupo III.",
      "Grupo V. a.",
      "Grupo V. b."
    ]
  },
  {
    "id": "32",
    "question": "El período transcurrido desde la recogida extracentro de los residuos sanitarios de los grupos III y IV hasta su\ndepósito en las instalaciones destinadas a su tratamiento o eliminación en Canarias, no será superior a: Señale la\nrespuesta CORRECTA.",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "24 horas.",
    "incorrect_answers": [
      "12 horas.",
      "48 horas.",
      "72 horas."
    ]
  },
  {
    "id": "33",
    "question": "Atendiendo al Decreto 104/2002, de 26 de julio, de Ordenación de la Gestión de Residuos Sanitarios (BOC núm.\n109 de 14/08/2002) la retirada de los residuos para su posterior almacenamiento intermedio o final, se realizará\ncon una frecuencia mínima: Señale la respuesta CORRECTA.",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Cada 24 horas.",
    "incorrect_answers": [
      "Cada 12 horas.",
      "Cada 48 horas.",
      "Cada 72 horas."
    ]
  },
  {
    "id": "34",
    "question": "Señale la respuesta CORRECTA en relación con las infecciones nosocomiales.",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Son causa de elevada morbi-mortalidad.",
      "Producen un aumento de las estancias hospitalarias.",
      "Suponen un gran coste para el sistema sanitario."
    ]
  },
  {
    "id": "35",
    "question": "Señale la respuesta CORRECTA en relación al tipo de higiene de las manos que tiene como objetivo eliminar la\nsuciedad, materia orgánica y flora transitoria.",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Lavado de manos higiénico.",
    "incorrect_answers": [
      "Lavado antiséptico de manos.",
      "Antisepsia de manos por frotación.",
      "Lavado de manos quirúrgico."
    ]
  },
  {
    "id": "36",
    "question": "A qué se debe el mayor número de muertes relacionadas con infecciones nosocomiales. Señale la respuesta\nCORRECTA.",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Neumonías.",
    "incorrect_answers": [
      "Bacteriemias por cándidas.",
      "Tuberculosis.",
      "Heridas quirúrgicas."
    ]
  },
  {
    "id": "37",
    "question": "Diríamos que hablamos de desinfección de alto nivel:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Al empleo de un procedimiento químico con el que se consigue destruir todos los\nmicroorganismos excepto algunas esporas bacterianas.",
    "incorrect_answers": [
      "Al empleo de un procedimiento químico con el que se consigue destruir la mayor parte de\nlas formas vegetativas bacterianas, algunos virus y hongos",
      "Al empleo de un procedimiento físico con el que se consigue destruir casi todos los\nmicroorganismos excepto algunos virus y hongos",
      "Al empleo de un procedimiento químico con el que se consigue destruir la mayor parte de\nlas formas vegetativas bacterianas, pero no el complejo Mycobacterium tuberculosis"
    ]
  },
  {
    "id": "38",
    "question": "¿ Cuál de las siguientes no es una propiedad que debería reunir un buen antiséptico?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Bajo espectro antimicrobiano.",
    "incorrect_answers": [
      "Baja toxicidad para los tejidos vivos.",
      "Rapidez de acción.",
      "Solubilidad y estabilidad"
    ]
  },
  {
    "id": "39",
    "question": "Para la esterilización, clasificaremos el material en tres categorías",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Producto: crítico, semicrítico y no crítico",
    "incorrect_answers": [
      "Producto: tratado, usado y reutilizable",
      "Producto: estéril, limpio y contaminado",
      "Producto: no estéril, contaminado y crítico."
    ]
  },
  {
    "id": "40",
    "question": "¿Cuál no sería una medida de prevención que se debe adoptar frente a pacientes con\nenfermedades transmisibles por vía parenteral?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Reencapuchar la aguja antes de tirarla al contenedor",
    "incorrect_answers": [
      "Usar guantes cuando se manipulen muestras de sangre u objetos contaminados",
      "Lavar bien las manos o zona corporal que se haya podido contaminar con un líquido\nbiológico",
      "Colocar el material punzante y cortante desechable en el contenedor específico para ello."
    ]
  },
  {
    "id": "41",
    "question": "Dentro de las técnicas de desinfección, ¿cual de éstas no sería un procedimiento físico?:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Inmersión",
    "incorrect_answers": [
      "Radiación ultravioleta",
      "Calor seco",
      "Ultrasonidos"
    ]
  },
  {
    "id": "42",
    "question": "Se definen a los antisépticos como:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Aquellos productos químicos que destruyen o inhiben el crecimiento de microorganismos\nsobre la piel o el tejido.",
    "incorrect_answers": [
      "Aquellos productos químicos que únicamente destruyen los microorganismos sobre\nobjetos inanimados y superficies",
      "Aquellos productos químicos que favorecen el crecimiento de microorganismos sobre la\npiel o el tejido",
      "Aquellos productos químicos, como los alcoholes, que previenen la aparición de\nmicroorganismos"
    ]
  },
  {
    "id": "43",
    "question": "¿Qué afirmación sería falsa acerca de la infección nosocomial?:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El uso de maniobras como sondajes, cateterismos, cirugías, etc., no es un\ndesencadenante de infección nosocomial",
    "incorrect_answers": [
      "Se denomina infección nosocomial a aquella infección que el paciente adquiere durante su\npermanencia en un hospital, aparezca allí mismo o bien posteriormente en su domicilio.",
      "El periodo de incubación puede ser corto (dos o tres días) o muy largo (varios meses).",
      "La infección nosocomial puede ser desencadenada por múltiples factores, uno de ellos\npuede ser en pacientes con defensas disminuidas."
    ]
  },
  {
    "id": "44",
    "question": "De los factores de la cadena epidemiológica de la infección nosocomial, ¿a cuál nos referimos\nsi hablamos de contacto directo o contacto indirecto?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Al modo de transmisión.",
    "incorrect_answers": [
      "Al organismo infeccioso o agente causante",
      "A la puerta de entrada",
      "Al reservorio de la infección."
    ]
  },
  {
    "id": "45",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones no sería correcta?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "En el área de radiología, los pasillos utilizados por los pacientes ambulatorios deben medir\n2,64 m de ancho.",
    "incorrect_answers": [
      "El PACS (siglas en inglés) es un sistema de archivo y comunicación de imágenes.",
      "La altura mínima de la sala de radiodiagnóstico es de 3,4 m.",
      "Para instalaciones radiológicas grandes, el plan general del servicio suele adoptar una\ndisposición en cuadrado o rectángulo autocontenido."
    ]
  },
  {
    "id": "46",
    "question": "En el servicio de radiología, ¿a qué zona pertenece la sala de informes?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Zona central o laboratorio.",
    "incorrect_answers": [
      "Zona de personal y servicio.",
      "Zona de exploraciones",
      "Zona monográfica."
    ]
  },
  {
    "id": "47",
    "question": "Si hablamos de un servicio de Radiología General (SRG), ¿cuál del las siguientes afirmaciones\nno sería cierta?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Representa el primer nivel de la radiología.",
    "incorrect_answers": [
      "Funciona en hospitales intermedios y grandes",
      "Generalmente en este nivel, hay varios aparatos instalados",
      "Se efectúan la mayoría de los exámenes radiológicos, con excepción de algunas técnicas\nespecializadas (angiografía"
    ]
  },
  {
    "id": "48",
    "question": "Según la estructura básica general de una instalación radiológica, no es cierto que:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "No es necesario considerar el flujo de pacientes en el servicio de radiología, porque no\nafecta sobre la eficacia global del servicio.",
    "incorrect_answers": [
      "Debe tener en cuenta los diferentes patrones de tránsito correspondientes a los técnicos\nen radiodiagnóstico y a los radiólogos",
      "Los técnicos en radiodiagnóstico deben tener un acceso fácil al área de preparación de\npacientes",
      "Los servicios de radiología con más de cuatro salas de examen, deben contar con una sala\nde estar para el personal técnico"
    ]
  },
  {
    "id": "49",
    "question": "¿Cuánto debe medir el ancho del pasillo del servicio de radiodiagnóstico que recibe a\npacientes hospitalizados con silla de ruedas, camillas o camas?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "3,66 m",
    "incorrect_answers": [
      "2,66 m",
      "3,46 m",
      "3,56 m"
    ]
  },
  {
    "id": "50",
    "question": "Respecto al número de salas, siempre se tendrán en cuenta las cargas de trabajo,\nestableciendo así una sala por cada",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "5.000 exploraciones al año o una sala por cada 50 camas hospitalarias",
    "incorrect_answers": [
      "5.000 exploraciones al año o una sala por cada 55 camas hospitalarias.",
      "5.000 exploraciones al año o una sala por cada 60 camas hospitalarias",
      "4.000 exploraciones al año o una sala por cada 50 camas hospitalarias"
    ]
  },
  {
    "id": "51",
    "question": "Según el tipo o características de las exploraciones, señala la frase incorrecta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Las salas radiológicas pueden ser multifuncionales, donde tendríamos mamografía",
    "incorrect_answers": [
      "Las unidades básicas de radiología, estarían ubicadas en una sala multifuncional",
      "En las salas monográficas o especiales solo se realiza un tipo de exploración",
      "La Resonancia Magnética estaría en una sala radiológica monográfica"
    ]
  },
  {
    "id": "52",
    "question": "La resistencia del suelo de la sala de radiodiagnóstico será de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "1.500 Kg/m²",
    "incorrect_answers": [
      "1.200 Kg/m²",
      "2.500 Kg/m²",
      "2.200 Kg/m²"
    ]
  },
  {
    "id": "53",
    "question": "MEDIDAS DE PROTECCIÓN PARA EL PACIENTE",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Intentar reducir el kilovoltaje y miliamperaje",
      "Colimación adecuada",
      "Uso de protectores gonadales"
    ]
  },
  {
    "id": "54",
    "question": "LA METODOLOGÍA A SEGUIR ANTE LA NECESIDAD DE SEGURIDAD DEL PACIENTE\nENFERMO ES:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Ofrecerle una explicación correcta y adecuada de su enfermedad",
    "incorrect_answers": [
      "No informarle en absoluto del progreso de su enfermedad",
      "Responsabilizare al paciente de su enfermedad.",
      "Quitar importancia o incluso negar los síntomas de la enfermedad."
    ]
  },
  {
    "id": "55",
    "question": "A LA HORA DE LEVANTAR UNA CARGA MUY PESADA ES CONVENIENTE:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "No realizar movimientos bruscos ni dar tirones.",
    "incorrect_answers": [
      "Girar el cuerpo,no los pies.",
      "Mantener la espalda doblada sin buscar apoyos.",
      "No utilizar el impulso para levantar la carga del suelo."
    ]
  },
  {
    "id": "56",
    "question": "ACEPTAR A LOS DEMÁS COMO PERSONAS,CON SUS LIMITACIONES Y NECESIDADES\nINDIVIDUALES ES UN FACTOR DE:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Comunicación",
    "incorrect_answers": [
      "Cooperación",
      "Compresión",
      "Cortesía"
    ]
  },
  {
    "id": "57",
    "question": "EL SENTIMIENTO DE INCOMODIDAD ANTE ALGO EVIDENTE,OBJETIVO Y PALPABLE RECIBE EL NOMBRE\nDE:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Angustia",
    "incorrect_answers": [
      "Negación",
      "Depresión",
      "Hipocondría"
    ]
  },
  {
    "id": "58",
    "question": "SI AL TRASLADAR AL PACIENTE DESDE LA CAMA A UNA SILLA DE RUEDAS,ESTE NO PUEDE\nCOLABORAR,SE LE INCORPORA COLOCÁNDOLO EN POSICIÓN:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Fowler",
    "incorrect_answers": [
      "Trendelemburg",
      "Morestin",
      "Litotomía"
    ]
  },
  {
    "id": "59",
    "question": "EN RELACIÓN A LA PROTECCIÓN OPERACIONAL EN LAS UNIDADES DE MAMOGRAFÍA EN\nLO QUE SE REFIERE A LAS MEDIDAS DE PROTECCIÓN ,LAS PETICIONES DEBEN ESTAR\nPROTOCOLIZADAS PARA LA JUSTIFICACIÓN DE LA PRUEBA,EN ESPECIAL EN PACIENTES\nJÓVENES ,MENORES DE:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "40 años",
    "incorrect_answers": [
      "18 años",
      "25 años",
      "55 años"
    ]
  },
  {
    "id": "60",
    "question": "EN LO QUE RESPECTA A LA EDAD GESTACIONAL,EL DESARROLLO DEL\nEMBRIÓN/FETO,PUEDE SER DIVIDIDO EN :",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Tres fases",
    "incorrect_answers": [
      "Cuatro fases",
      "Cinco fases",
      "Seis fases"
    ]
  },
  {
    "id": "61",
    "question": "DURANTE EL ULTIMO TRIMESTRE DE GESTACIÓN ,PUEDE HABER UN LIGERO\nINCREMENTO DE PROBABILIDAD DE INCIDENCIA POSTERIOR DE CÁNCER O DE LEUCEMIA\nEN NIÑOS MENORES DE:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "15 años",
    "incorrect_answers": [
      "10 años",
      "5 años",
      "1 año"
    ]
  },
  {
    "id": "62",
    "question": "EN LA PROTECCIÓN OPERACIONAL EN LAS UNIDADES DE RADIOGRAFÍA Y ESCOPIA,LA\nDISTANCIA FOCO-PIEL NUNCA DEBE SER INFERIOR A :",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "30cm",
    "incorrect_answers": [
      "15cm",
      "20 cm",
      "5 cm"
    ]
  },
  {
    "id": "63",
    "question": "ENTRE LOS FACTORES MODIFICADORES DE LA EXPOSICIÓN Y DOSIS RECIBIDAS ESTA:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "El diseño del equipo",
      "El rendimiento del intensificador",
      "La efectividad de los controles"
    ]
  },
  {
    "id": "64",
    "question": "EN LAS UNIDADES DE RADIOGRAFÍA CON PELÍCULA INTRAORAL,EL TIEMPO DE\nEXPOSICIÓN NO SERA SUPERIOR A :",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "5 segundos",
    "incorrect_answers": [
      "10 segundos",
      "15 segundos",
      "25 segundos"
    ]
  },
  {
    "id": "65",
    "question": "Las hemorragias en las que la sangre es de color rojo intenso y sale de forma intermitente a presión son:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Arteriales.",
    "incorrect_answers": [
      "Venosas.",
      "Capilares.",
      "Exteriorizadas."
    ]
  },
  {
    "id": "66",
    "question": "El paciente cianótico presenta una coloración de piel:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Azulada.",
    "incorrect_answers": [
      "Rojiza.",
      "Amarillenta.",
      "Rosácea."
    ]
  },
  {
    "id": "67",
    "question": "La frecuencia del masaje cardiaco según las nuevas recomendaciones de la ECR será de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "De 100 a 120 compresiones por minuto para todas las edades.",
    "incorrect_answers": [
      "80 compresiones por minuto para adultos y 100 compresiones por minuto para niños y lactantes.",
      "100 compresiones por minuto para adultos y 80 compresiones por minuto para niños y lactantes",
      "100 compresiones por minuto para todas las edades"
    ]
  },
  {
    "id": "68",
    "question": "Según las nuevas recomendaciones de la ECR si existe parada cardiorrespiratoria en un paciente\npediátrico se realizarán insuflaciones y compresiones esternales alternadas con una relación\nmasaje/ventilación de",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "15:2.",
    "incorrect_answers": [
      "30:2.",
      "30:2 para todas las víctimas.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "69",
    "question": "Un shock desencadenado a causa de una reacción alérgica generalizada se llama",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Anafiláctico.",
    "incorrect_answers": [
      "Hipovolémico.",
      "Cardiogénico.",
      "Séptico."
    ]
  },
  {
    "id": "70",
    "question": "El masaje cardiaco en niños se realizará:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Un dedo por encima del apéndice xifoides",
      "Con dos manos o con una sola mano",
      "Alcanzando una profundidad de 5 cm."
    ]
  },
  {
    "id": "71",
    "question": "Señalar cuál de las siguientes afirmaciones sobre la parada cardiorrespiratoria es correcta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Es la detención brusca e inesperada de la actividad mecánica del corazón y de la respiración\nespontánea.",
    "incorrect_answers": [
      "El paro respiratorio suele ir precedido de un paro cardíaco",
      "Es una situación irreversible aunque se actúe de inmediato",
      "Las respuestas a y b son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "72",
    "question": "Si una víctima presenta una obstrucción leve de las vías respiratorias:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Se le animará a que continúe tosiendo",
    "incorrect_answers": [
      "Se le darán cinco palmadas fuertes en la espalda.",
      "Se realizarán cinco compresiones abdominales",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "73",
    "question": "Un shock debido a una pérdida de sangre o plasma ocasionando una disminución del volumen sanguíneo\nse denomina:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Hipovolémico.",
    "incorrect_answers": [
      "Anafiláctico",
      "Cardiogénico.",
      "Séptico."
    ]
  },
  {
    "id": "74",
    "question": "¿PUEDE EL PERSONAL ADMINISTRATIVO DE LOS CENTROS SANITARIOS ACCEDER A LOS\nDATOS DE LA HISTORIA CLÍNICA?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Si,pero los relacionados con sus propias funciones",
    "incorrect_answers": [
      "Si,en todo caso",
      "Si,cuando se lo autorice le paciente",
      "No ,en ningún caso"
    ]
  },
  {
    "id": "75",
    "question": "¿DURANTE CUANTO TIEMPO DEBERÁN LOS CENTROS SANITARIOS CONSERVAR LA\nDOCUMENTACIÓN CLÍNICA?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Cinco años",
    "incorrect_answers": [
      "Dos años",
      "Tres años",
      "Cuatro años"
    ]
  },
  {
    "id": "76",
    "question": "¿COMO PUEDEN SER LOS DOCUMENTOS CLÍNICOS QUE NOS ENCONTRAMOS EN EL\nÁMBITO SANITARIO?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Extrahospitalarios",
      "Interhospitalarios",
      "Extracentros"
    ]
  },
  {
    "id": "77",
    "question": "SE CONSIDERA HISTORIA CLÍNICA:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El conjunto de documentos que contienen datos sobre la situación del paciente.",
    "incorrect_answers": [
      "El conjunto de datos de carácter asistencial",
      "El conjunto de datos que permite adquirir conocimientos sobre el estado físico de una persona.",
      "Toda actuación realizada con fines preventivos"
    ]
  },
  {
    "id": "78",
    "question": "¿ CUAL DE LOS SIGUIENTES DATOS NO ES NECESARIO QUE APAREZCA EN EL\nCONTENIDO MÍNIMO HISTORIA CLÍNICA?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El informe de urgencia",
    "incorrect_answers": [
      "La documentación relativa a la hoja clínico estadísticas",
      "Las órdenes médicas",
      "La evolución"
    ]
  },
  {
    "id": "79",
    "question": "¿QUIEN ES EL TITULAR DEL DERECHO A LA INFORMACIÓN?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El paciente",
    "incorrect_answers": [
      "Toda persona vinculada al paciente sin necesidad de autorización del mismo",
      "Toda persona interesada",
      "Los centros sanitarios"
    ]
  },
  {
    "id": "80",
    "question": "¿ Cuándo aparecen los artefactos en anillos en un TC?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Cuando falla alguno de los detectores",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando hay fallos en el tubo de Rx.",
      "Cuando falla el generador de alta",
      "Cuando el paciente se deja una prenda personal durante el examen"
    ]
  },
  {
    "id": "81",
    "question": "¿Dónde vienen recogidas las bases para trabajar bajo marcos de calidad asistencial en España?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "En la Ley General de Sanidad de 1986",
    "incorrect_answers": [
      "En el marco de la Constitución Española",
      "En el Código Civil",
      "En la Ley General de Sanidad de 2002"
    ]
  },
  {
    "id": "82",
    "question": "Según la OMS, ¿cómo define un programa de garantía de calidad?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todo lo anterior entra dentro de la definición de programa de garantía de calidad según la OMS.",
    "incorrect_answers": [
      "Es un esfuerzo organizado para conseguir que las imágenes diagnósticas tengan una calidad\nsuficientemente elevada",
      "Los esfuerzos anteriores deben llevarse a cabo con el menor coste posible.",
      "El paciente debe tener la menor exposición a las radiaciones en Radiología."
    ]
  },
  {
    "id": "83",
    "question": "El control de calidad de la radioinmunoanálisis debe ser:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "De dos tipos: internos y externos.",
    "incorrect_answers": [
      "Sólo internos",
      "De tres tipos:interno, externo y especial",
      "Todo lo anterior es verdadero"
    ]
  },
  {
    "id": "84",
    "question": "El artículo 4 del RD 1841/1997, de Criterios de calidad en Medicina Nuclear trata:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Procedimientos en Medicina Nuclear",
    "incorrect_answers": [
      "Programa de garantía de calidad.",
      "Obligación del titular",
      "Administración de radiofármacos"
    ]
  },
  {
    "id": "85",
    "question": "¿Qué porcentaje no debe excederse en el control de calidad de la colimación de aparatos de Rayos X\nradiográficos con herramientas de ensayo?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "+ 2 %",
    "incorrect_answers": [
      "+ 1 %",
      "+ 5 %",
      "+ 10 %"
    ]
  },
  {
    "id": "86",
    "question": "¿Qué valor (en Kv) no debe excederse con la prueba de kilovoltaje de pico con respecto al kilovoltaje real\nen los equipos radiográficos?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "+ 4 %",
    "incorrect_answers": [
      "+ 15 %",
      "+ 22 %",
      "+ 33 %"
    ]
  },
  {
    "id": "87",
    "question": "¿Qué se entiende por el término anglosajón quench en un aparato de Resonancia Magnética?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Parada de la máquina por pérdida del Helio",
    "incorrect_answers": [
      "Es sinónimo de vóxel.",
      "El gradiente empleado en campos magnéticos variables.",
      "Un sonido hiperintenso de la máquina RM."
    ]
  },
  {
    "id": "88",
    "question": "SEÑALE LA AFIRMACIÓN CORRECTA.CUANTO MAS RÁPIDO SE MUEVAN LOS ÁTOMOS:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Mayor es la energía térmica",
    "incorrect_answers": [
      "Más baja es la temperatura",
      "Mayor es la energía química",
      "Mayor número de electrones poseen."
    ]
  },
  {
    "id": "89",
    "question": "LA ENERGÍA QUE POSEEN LOS ELECTRONES QUE CIRCULAN POR UN CONDUCTOR SE\nDENOMINA:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Eléctrica",
    "incorrect_answers": [
      "Química",
      "Molecular",
      "Cinética"
    ]
  },
  {
    "id": "90",
    "question": "DECIM0S QUE CUANDO UN CUERPO CAE EN CAIDA LIBRE VA PERDIENDO ENERGÍA:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Potencial",
    "incorrect_answers": [
      "Cinética",
      "Voltaica",
      "Térmica"
    ]
  },
  {
    "id": "91",
    "question": "¿ COMO SE CLASIFICAN LA RADIACIONES IONIZANTES?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "En radiaciones de partículas y electromagnéticas",
    "incorrect_answers": [
      "En radiaciones de carácter aleatorio y no aleatorio",
      "En radiaciones de núcleos y de electrones",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "92",
    "question": "LA UNIDAD DE MEDIDA DE LAS ONDAS ELECTROMAGNÉTICAS ES EL:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Hertzio",
    "incorrect_answers": [
      "Voltio",
      "Vatio",
      "Amperio"
    ]
  },
  {
    "id": "93",
    "question": "LA DENSIDAD DE UN TEJIDO SE MIDE EN:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Gramos por cc",
    "incorrect_answers": [
      "Gramos por mm",
      "Gramos por dm",
      "Miligramos por cc"
    ]
  },
  {
    "id": "94",
    "question": "¿A qué se denomina el fenómeno de emisión de luz temprana por un material, después de haber\nrecibido la acción de la radiaciones ionizantes?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Fluorescencia",
    "incorrect_answers": [
      "Fosforescencia.",
      "Luminiscencia",
      "Son ciertas a y b."
    ]
  },
  {
    "id": "95",
    "question": "La unidad de dosis absorbida es:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Sievert.",
    "incorrect_answers": [
      "Gray.",
      "Becquerelio.",
      "Ninguno es unidad de dosis absorbida"
    ]
  },
  {
    "id": "96",
    "question": "¿Qué dispositivo de detección y medida de radiación utilizado para control personal es sensible y\nposee rango limitado?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Dosímetro fotográfico",
    "incorrect_answers": [
      "Detector de centelleo",
      "Contador proporcional.",
      "Dosímetro termolumininiscente"
    ]
  },
  {
    "id": "97",
    "question": "¿Cuál de estos factores es dependiente de la penetrabilidad de las radiaciones?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Son ciertas las opciones a, b y c.",
    "incorrect_answers": [
      "Naturaleza de la sustancia con la que interacciona.",
      "Densidad del medio material.",
      "Espesor del medio material"
    ]
  },
  {
    "id": "98",
    "question": "¿Qué fenómenos abarca la luminiscencia?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "La fluorescencia y la fosforescencia",
    "incorrect_answers": [
      "La fosforescencia y los destellos",
      "La absorción y dispersión",
      "La atenuación y la penetrabilidad"
    ]
  },
  {
    "id": "99",
    "question": "¿Qué es cierto de la fosforescencia?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Se le denomina también resplandor",
    "incorrect_answers": [
      "Es la emisión de luz inmediata.",
      "Se produce exactamente después de haber dado una vuelta el electrón excitado al átomo.",
      "En una pantalla, dicho fenómeno es algo deseable."
    ]
  },
  {
    "id": "100",
    "question": "¿Qué efecto de estos se da en los dosímetros de película?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Fotoquímico",
    "incorrect_answers": [
      "Térmico.",
      "Luminiscente.",
      "Ionizante."
    ]
  },
  {
    "id": "101",
    "question": "¿Qué procedimiento de medición de contaminación es aquel que se le realiza a personas?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Detección directa",
    "incorrect_answers": [
      "Medición personal",
      "Dosimetría personal",
      "Detección indirecta."
    ]
  },
  {
    "id": "102",
    "question": "EL OBJETO QUE MIDE LA DOSIS DE EXPOSICIÓN DE LA PELÍCULA DESPUÉS DE QUE LA\nRADIACIÓN ATRAVIESE AL PACIENTE ES:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El exposímetro automático",
    "incorrect_answers": [
      "La película radiográfica",
      "El exposímetro radiográfico",
      "Cámara de ionización"
    ]
  },
  {
    "id": "103",
    "question": "EL ENNEGRECIMIENTO DE UNA PELÍCULA DEPENDE DE DOS PARÁMETROS:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "La exposición a los rayos x y el procesamiento fotográfico",
    "incorrect_answers": [
      "El tiempo de revelado y el procesamiento fotográfico",
      "La exposición a los rayos x y el tiempo de revelado",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "104",
    "question": "RESPECTO DE LA UTILIZACIÓN DE LOS EXPOSÍMETROS AUTOMÁTICOS,AL SELECCIONAR\nLOS KILOVOLTIOS EL OPERADOR DETERMINA:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El contraste y la penetración",
    "incorrect_answers": [
      "El tiempo y la calidad",
      "La obturación y el contraste",
      "La penetración y el enfoque"
    ]
  },
  {
    "id": "105",
    "question": "LA DISTANCIA FOCO-OBJETO-PELÍCULA PARA UNA RADIOGRAFÍA ,CONDICIONA:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "La intensidad del haz de rayos x",
    "incorrect_answers": [
      "Proporcionalmente el ennegrecimiento",
      "La ley del inverso de los cuadrados",
      "Los datos de radiación kv"
    ]
  },
  {
    "id": "106",
    "question": "EL RESPONSABLE EN LA CALIDAD DE LOS RAYOS X Y POR TANTO DE SU CAPACIDAD DE\nPENETRACIÓN ES EL:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "kilovoltaje",
    "incorrect_answers": [
      "Fotovoltaje",
      "Miliamperaje",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "107",
    "question": "EN LA PRACTICA SE UTILIZAN LOS KILOVOLTAJE DE 60 A 90 KILOVOLTIOS PARA :",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "La columna lumbar",
    "incorrect_answers": [
      "La columna cervical",
      "La columna vertebral",
      "Miembros inferiores"
    ]
  },
  {
    "id": "108",
    "question": "Señala la frase incorrecta respecto a las fases del ciclo celular:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Durante la fase G2 se produce la síntesis del ADN necesario para la mitosis.",
    "incorrect_answers": [
      "La fase M es la fase de división, siendo su duración constante",
      "La fase G1 o de presíntesis tiene una duración muy variable, dependiendo del tipo celular\ndel que se trate.",
      "Actualmente se acepta que el ciclo celular se divide en cuatro fases"
    ]
  },
  {
    "id": "109",
    "question": "Dentro de los factores de los que depende la respuesta de un sistema a la radiación, ¿cuál de\nlos siguientes no sería correcto?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "La latencia, siendo precoz si los cambios funcionales aparecen antes de los 8 meses.",
    "incorrect_answers": [
      "La cantidad de dosis recibida, siendo dosis alta si es superior a 10 Gy.",
      "La radiosensibilidad de los constituyentes del sistema",
      "La cantidad de dosis recibida, siendo dosis baja si es menor de 1 Gy."
    ]
  },
  {
    "id": "110",
    "question": "Hablamos de interacción indirecta de la radiación con el núcleo de la célula:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Cuando la radiación afecta al medio acuoso de la célula incitando reacciones químicas que\nterminarán provocando una lesión bioquímica en la misma.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando la radiación no afecta a la célula directamente y no provoca cambios en ella.",
      "Cuando la radiación afecta directamente a una macromolécula (ADN) lesionándola",
      "Ninguna de las anteriores es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "111",
    "question": "La interacción de la radiación con la materia viva, será de tipo.",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Probabilístico",
    "incorrect_answers": [
      "Funcional",
      "No probabilístico",
      "Estadístico"
    ]
  },
  {
    "id": "112",
    "question": "¿Qué definimos como la potencial vulnerabilidad de un objeto biológico (organismo, sistema,\nórgano, tejido o célula) al incidir sobre él la radiación?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Radiosensibilidad",
    "incorrect_answers": [
      "Radiorresistencia",
      "Potencialidad",
      "Radiobiología"
    ]
  },
  {
    "id": "113",
    "question": "Entre los principales efectos deterministas radioinducidos de los diferentes tejidos, órganos y\nsistemas podemos tener:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Lesiones comunes tardías como distrofias, fibrosis y ulceraciones",
      "Lesiones específicas de la piel con efectos precoces como la dermatitis y la alopecia",
      "Lesiones comunes precoces como inflamación, edema y tumefacción"
    ]
  },
  {
    "id": "114",
    "question": "Señala la frase incorrecta en relación a la radiosensibilidad:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Los compuestos químicos que disminuyen los efectos de la radiación, son los llamados\nradiosensibilizantes",
    "incorrect_answers": [
      "Las células son más radiosensibles a irradiaciones de alta LET y alta tasa de dosis.",
      "La fase más radiosensible es la M ,siendo la fase S la más radiorresistente",
      "El más importante de los radiosensibilizantes es el oxígeno"
    ]
  },
  {
    "id": "115",
    "question": "Respecto a los efectos de la radiación en el organismo, ¿cuál de estas afirmaciones no sería\ncorrecta?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Los efectos estocásticos se caracterizan porque la probabilidad de que ocurran depende\nde la dosis y su gravedad dependerá de la misma.",
    "incorrect_answers": [
      "El efecto estocástico somático más importante es la inducción de algún tipo de cáncer",
      "En los efectos deterministas la gravedad es proporcional a la dosis recibida",
      "En los efectos deterministas, el daño resulta de la lesión colectiva de un gran número de\ncélulas, existiendo una dosis umbral por debajo de la cual no aparecen dichos efectos."
    ]
  },
  {
    "id": "116",
    "question": "LA DOSIS MÁXIMA ANUAL PARA EL PERSONAL PROFESIONALMENTE EXPUESTO ES:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "50mSv",
    "incorrect_answers": [
      "5 mSv",
      "0,5 mSv",
      "100 mSv"
    ]
  },
  {
    "id": "117",
    "question": "¿ QUE DISPOSITIVOS LLEVAN LOS TRABAJADORES QUE ESTÁN EXPUESTOS A\nRADIACIONES ,PARA MEDIR LAS DOSIS RECIBIDAS?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Un dosímetro",
    "incorrect_answers": [
      "Un densitómetro",
      "Un delantal plomado",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "118",
    "question": "¿CUAL ES LA PERIODICIDAD CON LA QUE EL CONSEJO DE SEGURIDAD NUCLEAR DEBE\nEMITIR INFORMES SOBRE EL RESULTADO DE SU ACTIVIDAD AL CONGRESO DE LOS\nDIPUTADOS Y AL SENADO:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Anual",
    "incorrect_answers": [
      "Bimensual",
      "Trimestral",
      "No es necesario que informe"
    ]
  },
  {
    "id": "119",
    "question": "¿QUE SIGNIFICA EL TERMINO ALARA?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todas las exposiciones a la radiación deben ser mantenidas a niveles tan bajos como sea\nrazonablemente posible.",
    "incorrect_answers": [
      "Se refiere al uso de dosímetros",
      "Se refiere a los kv utilizados",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "120",
    "question": "EL REGLAMENTO SOBRE PROTECCIÓN SANITARIA CONTRA LAS RADIACIONES\nIONIZANTES NO SE APLICA :",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Los radionucleidos contenidos en el cuerpo humano",
    "incorrect_answers": [
      "Las fuentes naturales de radiación cuando los radionucleidos han sido procesados por sus\npropiedades radiactivas.",
      "Las fuentes radiactivas artificiales",
      "Las fuentes naturales de radiación cuando los radionucleidos naturales son o han sido procesados\npor sus propiedades fionables."
    ]
  },
  {
    "id": "121",
    "question": "LA DOSIS MÁXIMA PERMITIDA POR UN AÑO PARA LOS MIEMBROS DEL PUBLICO EN\nGENERAL ES:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "1 mSv",
    "incorrect_answers": [
      "5 mSv",
      "13 mSv",
      "Ninguna respuesta es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "122",
    "question": "LA COMUNIDAD EUROPEA DE LA ENERGÍA ATÓMICA SE CONOCE COMO:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "EURATOM",
    "incorrect_answers": [
      "CE",
      "CIEMAT",
      "ICRP"
    ]
  },
  {
    "id": "123",
    "question": "LA CONCESIÓN Y/O RENOVACIÓN DE LAS LICENCIAS DEL PERSONAL DE OPERACIÓN DE\nLAS INSTALACIÓN ES NUCLEARES Y RADIACTIVAS ES COMPETENCIA DE:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Consejo de Seguridad Nuclear",
    "incorrect_answers": [
      "Ministerio de Industria,Turismo y Comercio",
      "Administración Central del estado",
      "Ministerio de Sanidad"
    ]
  },
  {
    "id": "124",
    "question": "LOS TRABAJADORES PROFESIONALMENTE EXPUESTOS , QUE POR LAS CONDICIONES\nEN LAS QUE REALIZAN SU TRABAJO,ES MUY IMPROBABLE QUE RECIBAN DOSIS\nSUPERIORES A 6 mSv POR AÑO OFICIAL,SE CLASIFICAN COMO CATEGORÍA:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "B",
    "incorrect_answers": [
      "A",
      "C",
      "D"
    ]
  },
  {
    "id": "125",
    "question": "EL LIMITE DE DOSIS EFECTIVA DURANTE UN PERIODO DE 5 AÑOS OFICIALES,PARA EL\nPERSONAL PROFESIONALMENTE EXPUESTO A RADIACIONES IONIZANTES ES DE:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "100 mSv",
    "incorrect_answers": [
      "15 mSv",
      "20 mSv",
      "50 mSv"
    ]
  },
  {
    "id": "126",
    "question": "¿A qué generación pertenecen las TAC multicorte?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Quinta.",
    "incorrect_answers": [
      "Primera.",
      "Tercera.",
      "Cuarta"
    ]
  },
  {
    "id": "127",
    "question": "¿De qué material suele ser las mesas de exploración existentes en las unidades de radiología?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Fibra de carbono.",
    "incorrect_answers": [
      "Cobre.",
      "Zinc.",
      "Plomo."
    ]
  },
  {
    "id": "128",
    "question": "El Risetime es el:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Tiempo en que los gradientes alcanzan su máxima potencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Tiempo que tarda el imán ponerse en funcionamiento",
      "Tiempo en que llega el eco.",
      "Tiempo de corte."
    ]
  },
  {
    "id": "129",
    "question": "La técnica utilizada en la primera generación de TAC es:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Traslación-rotación",
    "incorrect_answers": [
      "Traslación.",
      "Traslación-traslación.",
      "Rotación-rotación."
    ]
  },
  {
    "id": "130",
    "question": "La intensidad del campo magnético de un equipo de RM se mide en:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Tesla.",
    "incorrect_answers": [
      "Hertzios",
      "Voltios",
      "Ninguna de las anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "131",
    "question": "La carcasa del tubo de rayos x tiene por misión:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Absorber la radiación incontrolada que no se dirige a la ventana de salida del haz de radiación.",
    "incorrect_answers": [
      "Calentar la ampolla de vidrio.",
      "Guardar las altas temperaturas que se producen en el tubo.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "132",
    "question": "¿Qué tipo de soportes de tubo de rayos se emplea más frecuentemente en quirófano? De soporte:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "En C.",
    "incorrect_answers": [
      "De pared.",
      "De techo.",
      "En W."
    ]
  },
  {
    "id": "133",
    "question": "¿Qué tiempo de ondas utiliza la ecografía?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "De ultrasonidos",
    "incorrect_answers": [
      "Rayos Gamma.",
      "Rayos X.",
      "Microondas."
    ]
  },
  {
    "id": "134",
    "question": "¿De qué tipo de material está formado el transductor?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Cerámicas artificiales o materiales piezoeléctricos",
    "incorrect_answers": [
      "Hierro.",
      "Cobre",
      "Barro"
    ]
  },
  {
    "id": "135",
    "question": "En la clasificación general de reacciones adversas producidas por los medios de contraste, es\ncorrecto:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Tendríamos como reacciones graves la urticaria generalizada y la hipotensión, entre otras.",
    "incorrect_answers": [
      "Son reacciones moderadas las náuseas y el calor generalizado",
      "Las reacciones leves son las más frecuentes, con el 79% total de las reacciones.",
      "Las reacciones moderadas significan el 10% del total de las reacciones adversas"
    ]
  },
  {
    "id": "136",
    "question": "De forma general, la cantidad de contraste a inyectar por vía intravenosa en TAC a un\nindividuo adulto es de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "De 1 a 3 ml/Kg",
    "incorrect_answers": [
      "0,5 ml/Kg",
      "De 5 a 7 ml/Kg",
      "3,5 ml/Kg"
    ]
  },
  {
    "id": "137",
    "question": "Respecto a la composición y aplicaciones de los contrastes en RM, no es cierto que:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Los tiempos de relajación (T1 y T2) de un tejido determinado se aumentarán si dirigimos\nuna sustancia paramagnética a dicho tejido",
    "incorrect_answers": [
      "El medio de contraste se elimina por filtración glomerular y tiene una vida media de 90\nminutos.",
      "Los efectos secundarios de esos contrastes suelen ser leves y poco frecuentes",
      "Los resultados más satisfactorios se obtienen empleando secuencias ponderadas en Ti y\ncon tiempos TE cortos."
    ]
  },
  {
    "id": "138",
    "question": "En la administración por vía oral de contraste en TAC, no es cierto que:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El contraste oral (entre 500 y 750 ml) se administra normalmente seis horas antes del\ncomienzo de la exploración",
    "incorrect_answers": [
      "Las opacificaciones digestivas se realizan con productos yodados hidrosolubles muy\ndiluidos, del 1 al 3 %.",
      "El contraste por vía oral de uso más extendido en TAC es un compuesto de amidotrizoato\nsódico y amidotrizoato de meglumina.",
      "La vía oral se usa en los estudios abdominales, entre otros motivos, para evitar los\nartefactos debidos al aire intraluminal del tubo digestivo"
    ]
  },
  {
    "id": "139",
    "question": "¿Cuál de los siguientes productos de contraste es negativo?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Oxígeno puro",
    "incorrect_answers": [
      "Compuestos yodados hidrosolubles",
      "Sulfato de bario",
      "Compuestos yodados liposolubles"
    ]
  },
  {
    "id": "140",
    "question": "Respecto a los contrastes radiológicos utilizados en T.A.C., ¿qué no es correcto?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "En los contrastes yodados, a mayor concentración de yodo serán más opacos, más tóxicos\ny tendrán menos viscosidad",
    "incorrect_answers": [
      "Como contrastes yodados iónicos, el anión yodado es el diatrizoato o el iotalamato.",
      "Las sales sódicas están compuestas por moléculas relativamente pequeñas y contienen\nmás yodo por molécula",
      "Con los contrastes no iónicos, disminuye la quimiotoxicidad en los riñones, causan menos\nmolestias locales y menos reacciones alérgicas"
    ]
  },
  {
    "id": "141",
    "question": "¿Qué característica no debe poseer un medio de contraste ideal en RM?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Metabolizable en el organismo",
    "incorrect_answers": [
      "Altamente paramagnético",
      "De elevada eficacia diagnóstica",
      "Hidrofílico"
    ]
  },
  {
    "id": "142",
    "question": "Respecto a la composición y aplicaciones de los contrastes en RM, es cierto que:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "El efecto predominante de los agentes paramagnéticos es en T1",
      "Los átonos paramagnéticos son aquellos con un número impar de electrones, que\npresentan un momento magnético",
      "Los elementos paramagnéticos más potentes son los de transición y los lantánidos."
    ]
  },
  {
    "id": "143",
    "question": "¿Cuál es el factor que afecta fundamentalmente al contraste de una imagen radiográfica?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Kilovoltaje (Kv)",
    "incorrect_answers": [
      "Miliamperaje (mA)",
      "Tiempo de exposición",
      "Distancia foco-película"
    ]
  },
  {
    "id": "144",
    "question": "La capa activa de la película radiográfica se denomina:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Emulsión",
    "incorrect_answers": [
      "Base",
      "Capa adhesiva",
      "Capa protectora"
    ]
  },
  {
    "id": "145",
    "question": "Las películas de doble emulsión con pantallas intensificadoras:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Disminuyen la dosis que recibe el paciente.",
      "Proporcionan una imagen menos nítida.",
      "Son las más utilizadas en radiología convencional."
    ]
  },
  {
    "id": "146",
    "question": "¿Qué tipo de radiología digital de papel plano (FP) o Flan panel convierten directamente los fotones de\nrayos X en carga eléctrica?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Selenio.",
    "incorrect_answers": [
      "Cadmio.",
      "Silicio.",
      "Platino."
    ]
  },
  {
    "id": "147",
    "question": "¿Qué tipo de película radiográfica puede utilizarse con una pantalla intensificadora que emite luz azul?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Pancromática.",
    "incorrect_answers": [
      "Monocromática.",
      "Ortocromática.",
      "Las respuestas a y b son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "148",
    "question": "La velocidad de una película radiográfica depende de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "El tamaño de los cristales de la emulsión.",
      "La concentración de cristales de la emulsión.",
      "El grosor de la emulsión"
    ]
  },
  {
    "id": "149",
    "question": "¿En qué efecto físico fundamental se basan los detectores CCD, cuando los fotones de luz\ninteraccionan con un elemento de la matriz del sensor?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Fotoeléctrico",
    "incorrect_answers": [
      "Einstein.",
      "Térmico.",
      "Compton"
    ]
  },
  {
    "id": "150",
    "question": "¿Qué posee en el interior los chasis de las radiografías computerizadas o computadas (CR)?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Una lámina de fósforo.",
    "incorrect_answers": [
      "Una lámina de yoduro de cesio.",
      "Una lámina de selenio.",
      "Una lámina de silicio"
    ]
  },
  {
    "id": "151",
    "question": "El primer fluoroscopio utilizaba como elemento fosforescente",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Sulfuro de cadmio-cinc.",
    "incorrect_answers": [
      "Yoduro de cesio.",
      "Cesio y antimonio.",
      "Trisulfito de antimonio"
    ]
  },
  {
    "id": "152",
    "question": "El proceso de transformar una imagen de rayos X en una imagen electrónica se denomina:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Fotoemisión.",
    "incorrect_answers": [
      "Emisión termoiónica",
      "Seriografía",
      "Electroemisión."
    ]
  },
  {
    "id": "153",
    "question": "En las técnicas radioscópicas:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Se estudian imágenes dinámicas del cuerpo humano",
    "incorrect_answers": [
      "No se utilizan medios de contrastes",
      "No es posible conseguir una imagen estática de una zona de interés.",
      "Las opciones a y c son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "154",
    "question": "La principal ventaja en el uso del intensificador es:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Aumenta el brillo de la imagen.",
    "incorrect_answers": [
      "Fácil de usar.",
      "Aumenta el tamaño de la imagen.",
      "Permite prolongar las exploraciones en el paciente"
    ]
  },
  {
    "id": "155",
    "question": "La radiación que incide sobre el intensificador interacciona con:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Fósforo de entrada",
    "incorrect_answers": [
      "Elemento fosforescente de salida.",
      "Fotocátodo.",
      "Ánodo."
    ]
  },
  {
    "id": "156",
    "question": "El proceso de transformar una imagen de rayos X en una imagen electrónica se denomina:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Fotoemisión.",
    "incorrect_answers": [
      "Emisión termoiónica",
      "Serigrafía.",
      "Electroemisión."
    ]
  },
  {
    "id": "157",
    "question": "Con el uso del intensificador de imagen:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Disminuye la dosis de radiación recibida por el paciente.",
    "incorrect_answers": [
      "Disminuye la luminosidad de la imagen.",
      "Disminuye la percepción de detalles.",
      "Disminuye el contraste de la imagen."
    ]
  },
  {
    "id": "158",
    "question": "El proceso por el cual el haz describe varios campos de televisión entramados entre sí, se llama:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Entrelazado.",
    "incorrect_answers": [
      "Trama de televisión.",
      "Resolución.",
      "Campos de televisión."
    ]
  },
  {
    "id": "159",
    "question": "En relación con la serigrafía, la cámara fotoseriográfica:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El tiempo empleado es menor",
    "incorrect_answers": [
      "Requiere mayor exposición del paciente.",
      "Produce un sobrecalentamiento del cabezal del tubo de rayos X.",
      "Utiliza películas de 60mm."
    ]
  },
  {
    "id": "160",
    "question": "Indicar cuál de las siguientes afirmaciones sobre la radiografía con pantallas intensificadoras es falsa:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Necesitan una dosis de radiación elevada y proporcionan imágenes de gran nitidez",
    "incorrect_answers": [
      "Utiliza una combinación película-pantalla como receptor de imagen.",
      "La imagen se forma gracias al efecto fotográfico de los rayos X.",
      "La imagen se forma gracias al efecto luminiscente de los rayos X"
    ]
  },
  {
    "id": "161",
    "question": "¿Cuál es el factor que afecta fundamentalmente al contraste de una imagen radiográfica?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Kilovoltaje (Kv)",
    "incorrect_answers": [
      "Miliamperaje (mA)",
      "Tiempo de exposición.",
      "Distancia foco-película"
    ]
  },
  {
    "id": "162",
    "question": "¿Qué técnica de diagnóstico por imagen utiliza radiación X?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Tomografía Computerizada",
    "incorrect_answers": [
      "Resonancia Magnética.",
      "Ecografía.",
      "Medicina Nuclear"
    ]
  },
  {
    "id": "163",
    "question": "El intensificador de imagen es el receptor de imagen utilizado en:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Fluoroscopia Convencional",
    "incorrect_answers": [
      "Radiografía Convencional",
      "Resonancia Magnética.",
      "Ecografía."
    ]
  },
  {
    "id": "164",
    "question": "¿Cuál de las siguientes técnicas de Radiología Convencional está implicado el efecto luminiscente de\nlos rayos X en la formación de la imagen?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Las respuestas b y c son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Radiografía directa",
      "Radiografía con pantalla intensificadora",
      "Fluoroscopia."
    ]
  },
  {
    "id": "165",
    "question": "Las características de calidad de la imagen radiológica son:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Contraste",
      "Nitidez",
      "Densidad"
    ]
  },
  {
    "id": "166",
    "question": "El grado de ennegrecimiento de la radiografía procesada se denomina:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Densidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Nitidez.",
      "Contrastes.",
      "Atenuación."
    ]
  },
  {
    "id": "167",
    "question": "¿En qué técnica radiológica de las que se exponen, se da exclusivamente el efecto fotográfico ( o\nfotoquímico) de la interacción de la radiación X con la materia?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Radiografía directa",
    "incorrect_answers": [
      "Fluoroscopia.",
      "Radiografía indirecta o con pantalla",
      "En todos los anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "168",
    "question": "¿Qué es matriz de imagen?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Conjunto de celdas puestas en columna y en fila.",
    "incorrect_answers": [
      "Elemento fosforescente del tubo.",
      "Elemento de imagen",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "169",
    "question": "Una característica irrenunciable para los sistemas equipados con PACS es:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Que cumpla estándar DICOM.",
    "incorrect_answers": [
      "Que cumpla estándar XML",
      "Que cumpla el estándar HL7.",
      "Ninguna respuesta es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "170",
    "question": "Señala las ventajas del estándar DICOM:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Interrelaciona los diferentes sistemas de información en un hospital.",
    "incorrect_answers": [
      "No soporta el protocolo de comunicación TCP/IP.",
      "Las opciones a y b son ciertas.",
      "Se trata de un estándar desarrollado por una importante marca comercial."
    ]
  },
  {
    "id": "171",
    "question": "¿A que llamamos digitalización?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Al proceso que lleva a cabo el ordenador a través de software matemático de cálculo que\nconvierte la información analógica en digital.(1o 0)",
    "incorrect_answers": [
      "Al proceso que lleva a cabo el CR a través de software matemático de cálculo que convierte la\ninformación analógica o electrónica en digital.(hexadecimal)",
      "Al proceso que lleva a cabo el sistema de reconstrucción de imagen, mediante un procedimiento\nfísico de conversión analógico-digital",
      "A nada de lo anterior."
    ]
  },
  {
    "id": "172",
    "question": "¿Cuáles de los siguientes son objetivos básicos de un PACS?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Captura de imágenes",
    "incorrect_answers": [
      "Retocado digital de las imágenes.",
      "Gestión de inventario de las salas de radiología",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "173",
    "question": "Entre las características del estándar DICOM podemos señalar:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Especificación de diferentes niveles de compatibilidad",
    "incorrect_answers": [
      "Uso exclusivo de objetos simples y normalizados.",
      "Las opciones a y b son correctas",
      "Todas son falsas."
    ]
  },
  {
    "id": "174",
    "question": "Señala las características del estándar DICOM:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Las opciones a y c son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Independencia de la red y del almacenamiento físico.",
      "Dependencia de la red y del almacenamiento físico.",
      "Documentación muti-partes"
    ]
  },
  {
    "id": "175",
    "question": "El estándar reconocido para el intercambio y transmisión de imágenes médicas se denomina:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "DICOM.",
    "incorrect_answers": [
      "CSM (Comunication System Medical)",
      "HL-17",
      "Ficheros médicos internacionales"
    ]
  },
  {
    "id": "176",
    "question": "¿Qué es DICOM?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Un formato estándar, reconocido mundialmente, que permite la integración de distintos tipos de\nimágenes diagnósticas en un sistema común de almacenamiento y transferencia",
    "incorrect_answers": [
      "Un sistema de almacenamiento de imágenes de radiología convencional",
      "La organización médica encargada de elaborar especificaciones técnicas para las imágenes\ndiagnósticas",
      "Un software específico para el tratamiento de imágenes de tomografía computerizada"
    ]
  },
  {
    "id": "177",
    "question": "¿Cual de las siguientes afirmaciones no es correcta respecto a las articulaciones?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Las articulaciones artrodias, son un tipo de articulaciones anfiartrosis, que presentan\nsuperficies articulares más o menos planas que se deslizan una sobre otra",
    "incorrect_answers": [
      "En las articulaciones trocoides, las superficies articulares son segmentos de cilindro, uno\nconvexo y otro cóncavo",
      "Las articulaciones de tipo anfiartrosis carecen de cavidad sinovial.",
      "La articulación troclear es un tipo de articulación diartrosis, donde una de las superficies\ntiene forma de polea"
    ]
  },
  {
    "id": "178",
    "question": "¿Cuál de los siguientes puntos de referencia óseos está en el mismo plano transverso que la\nsínfisis del pubis?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Prominencia del trocánter mayor",
    "incorrect_answers": [
      "Espina ilíaca anterosuperior",
      "Tuberosidad isquiática",
      "Articulación L5 - S1"
    ]
  },
  {
    "id": "179",
    "question": "En una constitución corporal Hiperesténica, no corresponde:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Las costillas están muy inclinadas hacia abajo.",
    "incorrect_answers": [
      "El diafragma ocupa una posición alta",
      "El tórax es ancho y profundo.",
      "El estómago y la vesícula biliar ocupan posiciones altas."
    ]
  },
  {
    "id": "180",
    "question": "De los términos anatómicos para describir los salientes y las depresiones en el cuerpo, no\ncorresponde:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Cresta: pliegue o depresión en forma de cisura.",
    "incorrect_answers": [
      "Seno: receso, surco, cavidad o espacio hueco",
      "Carilla: pequeña proyección de superficie lisa para articulación.",
      "Tuberosidad: apófisis grande redondeada."
    ]
  },
  {
    "id": "181",
    "question": "Los huesos papiráceos están formados por:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Laminillas óseas de tejido compacto",
    "incorrect_answers": [
      "Prolongaciones óseas radiadas.",
      "Tejido cartilaginoso.",
      "Tejido esponjoso con cavidades articulares."
    ]
  },
  {
    "id": "182",
    "question": "El plano sagital o plano medio:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Divide al cuerpo en dos mitades especulares, derecha e izquierda",
    "incorrect_answers": [
      "Divide al cuerpo en una parte anterior y una parte posterior",
      "Pasa a la altura de las espinas ilíacas anterosuperiores.",
      "Pasa por la sutura coronal."
    ]
  },
  {
    "id": "183",
    "question": "Los agujeros nutricios de segundo orden se encuentran",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "En la epífisis de los huesos largos, en los bordes de los ángulos de los huesos planos y en\nlas superficies no articulares de los huesos cortos.",
    "incorrect_answers": [
      "En la diáfisis de los huesos largos y en las caras de los huesos planos",
      "En todas las superficies no articulares del hueso.",
      "Ninguna de las anteriores respuestas es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "184",
    "question": "No es un signo físico indicativo de fractura:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Aumento de pulso distal a la lesión.",
    "incorrect_answers": [
      "Falta de sensibilidad en la zona afectada",
      "Deformidad y acortamiento de los miembros.",
      "Impotencia funcional."
    ]
  },
  {
    "id": "185",
    "question": "Un paciente con piel cianótica tendrá:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Necesidad de oxígeno en los tejidos",
    "incorrect_answers": [
      "Color pálido en la piel",
      "Exceso de oxígeno en los tejidos",
      "Coloración más rosada en la mucosas"
    ]
  },
  {
    "id": "186",
    "question": "¿Qué no es correcto respecto a los signos vitales?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Se denomina disnea espiratoria, si existe dificultad para ingresar aire en los pulmones.",
    "incorrect_answers": [
      "La presión sistólica, es la presión sanguínea ejercida durante la contracción cardíaca, que\nalterna con la diástole.",
      "La fiebre es un signo del aumento del metabolismo.",
      "El ritmo respiratorio normal es de 12 a 16 inhalaciones por minuto"
    ]
  },
  {
    "id": "187",
    "question": "No es un aspecto principal de la valoración radiográfica del politraumatizado:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todos los anteriores son aspectos principales de la valoración radiográfica del\npolitraumatizado.",
    "incorrect_answers": [
      "Responsabilidades físicas, de configuración y de técnica en las evaluaciones individuales\ndel paciente",
      "Papel del radiólogo como consultor",
      "Elección y secuenciación de los estudios radiográficos."
    ]
  },
  {
    "id": "188",
    "question": "Es un mecanismo de inmovilización completa del paciente politraumatizado:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El colchón de vacío.",
    "incorrect_answers": [
      "Las férulas hinchables o neumáticas",
      "El collarín cervical",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "189",
    "question": "Es un síntoma del paciente semi-consciente",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "La irritabilidad.",
      "La dificultad para hablar",
      "El sopor o somnolencia."
    ]
  },
  {
    "id": "190",
    "question": "Respecto a las férulas hinchables usadas en los pacientes politraumatizados, es cierto que:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Será necesario vigilar el color y temperatura de la piel del paciente.",
      "Inmovilizan las extremidades superiores e inferiores.",
      "Comprobar que no estén demasiado apretadas"
    ]
  },
  {
    "id": "191",
    "question": "Qué no es correcto acerca del Ferno-Ked?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Está formado por varias cámaras de aire que se hinchan tras su colocación, permitiendo\nuna buena adaptación del miembro afectado",
    "incorrect_answers": [
      "Tiene una forma que permite la extracción de pacientes atrapados en vehículos con una\ninmovilización de la columna vertebral en bloque.",
      "Ayuda a mantener una posición de cuerpo estable, dando apoyo a toda la zona de cabeza,\ncuello y espalda.",
      "También se le denomina férula o inmovilizador Kendrick."
    ]
  },
  {
    "id": "192",
    "question": "Sobre el test de bending, es cierto que:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Se realiza para evaluar la movilidad de la columna vertebral completa",
    "incorrect_answers": [
      "El rayo central irá dirigido con una angulación de 15º dirección craneal",
      "Sirve para valorar la movilidad de la columna cervical",
      "El paciente se coloca como para una AP de columna completa y realiza rotación hacia un\nlado y al otro lado"
    ]
  },
  {
    "id": "193",
    "question": "¿Qué afirmación no es correcta acerca de la anatomía del la columna vertebral?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "La curvatura lumbar es de convexidad posterior y se denomina lordosis lumbar.",
    "incorrect_answers": [
      "Las vértebras dorsales son de mayor tamaño que las vértebras cervicales pero poseen\nmenor movilidad.",
      "El atlas es una vértebra que consta de una estructura anular que no tiene cuerpo ni\napófisis espinosa",
      "Los cuerpos vertebrales están separados por discos cartilaginosos, los cuales están\ncompuestos por un núcleo pulposo y un anillo fibroso."
    ]
  },
  {
    "id": "194",
    "question": "En las fracturas oblícuas, la línea de fractura:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Forma un ángulo menor de 90º con el eje del hueso.",
    "incorrect_answers": [
      "Forma un ángulo mayor de 110º con el eje del hueso.",
      "Está situada en ángulo recto, respecto a eje mayor del hueso.",
      "Forma un ángulo mayor de 90º con el eje del hueso."
    ]
  },
  {
    "id": "195",
    "question": "En una proyección AP de húmero es cierto que:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Se obtiene una imagen AP verdadera cuando el epicóndilo y la epitróclea no aparecen\nrotados.",
    "incorrect_answers": [
      "El rayo central es perpendicular al chasis y se dirige hacia la parte media de la epífisis\nhumeral",
      "El paciente se coloca en bipedestación, con el brazo extendido y la mano en pronación.",
      "Ninguna de las respuestas son ciertas"
    ]
  },
  {
    "id": "196",
    "question": "Respecto a los tipos de fracturas, no es cierto que:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Las fracturas conminutas son estables, aunque la demora en la consolidación y el daño\nmuscular pueden determinar laxitud articular",
    "incorrect_answers": [
      "En la fractura impactada, generalmente está afectado el hueso esponjoso.",
      "Un fractura por arrancamiento, puede originarse por una contracción muscular brusca",
      "En las fracturas intraarticulares existe riesgo de rigidez como consecuencia de la formación\nde adherencias."
    ]
  },
  {
    "id": "197",
    "question": "¿Qué proyección se utilizaría para visualizar el hueso pisiforme libre de superposiciones?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "AP oblícua de muñeca",
    "incorrect_answers": [
      "PA de muñeca con desviación cubital",
      "PA Oblicua de mano",
      "Lateral de muñeca con flexión palmar"
    ]
  },
  {
    "id": "198",
    "question": "Para compensar la anteversión de los cuellos femorales cuando realizamos una radiografía AP\nde pelvis debemos:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Rotar los pies internamente 15 grados",
    "incorrect_answers": [
      "Rotar los pies externamente 15º",
      "Flexionar ligeramente caderas y rodillas",
      "Dejar los pies en posición neutra."
    ]
  },
  {
    "id": "199",
    "question": "Cuando realizamos un estudio con Stress de tobillo, no es cierto que:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Con el tobillo en eversión forzada, se estudia el ligamento externo",
    "incorrect_answers": [
      "Se valoran desgarro de ligamentos.",
      "El rayo es perpendicular y dirigido hacia la parte central de la articulación del tobillo",
      "Una de las proyecciones que se realiza será una AP de tobillo en posición neutra."
    ]
  },
  {
    "id": "200",
    "question": "El agujero de Monro conecta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El tercer ventrículo con los ventrículos laterales",
    "incorrect_answers": [
      "El tercer y cuarto ventrículo",
      "El cuarto ventrículo con la médula",
      "El cuarto ventrículo con los ventrículos laterales"
    ]
  },
  {
    "id": "201",
    "question": "En RM el plano de adquisición para una secuencia axial T1 en un estudio\nrutina de cerebro es:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Paralelo a la línea bicomisural",
    "incorrect_answers": [
      "Paralelo a la línea pericallosa",
      "Paralelo a la línea mesencefálica",
      "Paralelo a la línea del tronco del encéfalo"
    ]
  },
  {
    "id": "202",
    "question": "¿Dónde se encuentra el Espacio Subdural?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Entre la duramadre y la aracnoides",
    "incorrect_answers": [
      "Entre la duramadre y la piamadre",
      "Entre la piamadre y la aracnoides",
      "Ninguna de las anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "203",
    "question": "¿Qué estructura tiene aproximadamente 15 Unidades Hounsfield en el\nTC?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Líquido cefalorraquídeo",
    "incorrect_answers": [
      "Sustancia Blanca",
      "Sustancia Gris",
      "Sangre"
    ]
  },
  {
    "id": "204",
    "question": "Las apófisis clinoides posteriores se encuentran en el hueso:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Esfenoides",
    "incorrect_answers": [
      "Occipital",
      "Temporal",
      "Parietal"
    ]
  },
  {
    "id": "205",
    "question": "En una imagen potenciada en T2, el LCR (líquido cefalorraquídeo) es:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Blanco",
    "incorrect_answers": [
      "Negro",
      "Gris",
      "No da señal en T2"
    ]
  },
  {
    "id": "206",
    "question": "Indique cuál de las siguientes definiciones sobre los parámetros que se\nestudian en la perfusión cerebral en TC es incorrecta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El tiempo al pico (TP) se calcula como el tiempo\ntrascurrido desde la inyección del contraste al punto de\nmínimo incremento de intensidad de la curva",
    "incorrect_answers": [
      "Flujo sanguíneo cerebral (FSC), definido como la volumen\nde la sangre que circula por una zona de parénquima\ncerebral por unidad de tiempo",
      "El tiempo de transito medio (TTM), como el tiempo\npromedio que tardan los elementos de la sangre en\natravesar la vasculatura cerebral desde un territorio arterial\nal venoso",
      "Volumen sanguíneo cerebral (VSC), entendido como la\ncantidad de sangre en una determinada cantidad de tejido."
    ]
  },
  {
    "id": "207",
    "question": "En la evaluación de un TC craneal tras TCE: Indique cuál de los\nsiguientes, es el valor más aproximado en unidades Hounsfield de la\nsangre coagulada:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "80 UH",
    "incorrect_answers": [
      "40 UH",
      "100 UH",
      "20 UH"
    ]
  },
  {
    "id": "208",
    "question": "En TC craneal la morfología del vóxel anisotrópico tiene:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Forma de prisma regular recto en el tamaño de z es\ndistinto al de x e y",
    "incorrect_answers": [
      "Forma cúbica en el tamaño de z es igual al de x e y",
      "Forma esférica en el tamaño de z es igual al de x e y",
      "Forma de prisma regular cúbico en el tamaño de z es\nigual al de x e y"
    ]
  },
  {
    "id": "209",
    "question": "Según las respuestas dadas, ¿qué es la reconstrucción de proyección de\nmáxima intensidad MIP (maximun intensity projection)?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Es un tipo específico de reconstrucción tridimensional en la\nque los voxeles más brillantes (con números TC más altos) se\nproyectan en una imagen bidimensional",
    "incorrect_answers": [
      "Es un tipo específico de reconstrucción bidimensional en la\nque los pixeles más brillantes (con números TC más altos) se\nproyectan en una imagen tridimensional",
      "Es un tipo específico de reconstrucción tridimensional en la\nque los voxeles menos brillantes (con números TC más altos)\nse proyectan en una imagen tridimensional",
      "Es un tipo específico de reconstrucción bidimensional en la\nque los pixeles más brillantes (con números TC más altos) se\nproyectan en una imagen tridimensional"
    ]
  },
  {
    "id": "210",
    "question": "En el TC, cuando decimos nivel de ventana, ¿a qué nos referimos?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Al valor central en unidades Hounsfield (UH) de la ventana\nseleccionada",
    "incorrect_answers": [
      "Al Valor máximo de la ventana seleccionada en UH",
      "Al valor mínimo de la ventana seleccionada en UH",
      "Ninguna de las repuestas anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "211",
    "question": "¿Qué es un neumotórax?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Aire en el espacio pleural",
    "incorrect_answers": [
      "Líquido infectado en el espacio pleural",
      "Sangre en el espacio pleural",
      "Neumonía en el tórax"
    ]
  },
  {
    "id": "212",
    "question": "Si queremos realizar una RM torácica y el paciente es portador de parche\ncutáneo de nitroglicerina en dicha región, ¿qué haremos?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Retiramos el parche y lo reponemos después",
    "incorrect_answers": [
      "Se realiza la exploración sin ningún problema",
      "Depende de qué tipo de R.M.",
      "Todas son falsas"
    ]
  },
  {
    "id": "213",
    "question": "¿Cómo se puede planificar la exploración de TC torácica para reducir el\nartefacto producido por la alta concentración del contraste I.V.\n(intravenoso) en la vena subclavia y vena cava superior?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Realizar el estudio / adquisición en una dirección\ncaudocraneal (de abajo a arriba)",
    "incorrect_answers": [
      "Disminuir el volumen de contraste I.V.",
      "El paciente debe realizar una apnea de 30 segundos",
      "Realizar el estudio en espiración"
    ]
  },
  {
    "id": "214",
    "question": "¿Cuál de estos artefactos del TC es más posible que aparezca en las\nvenas axilar, subclavia, braquiocefálica y vena cava superior, si la\nadquisición comienza tras la administración de contraste?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Artefacto por endurecimiento del haz",
    "incorrect_answers": [
      "Artefacto de volumen parcial",
      "Artefacto de déficit de fotones",
      "Ninguno"
    ]
  },
  {
    "id": "215",
    "question": "¿Cuál de las siguientes proyecciones está especialmente indicada para\nvalorar niveles líquidos en el Tórax?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Decúbito lateral",
    "incorrect_answers": [
      "PA de Tórax",
      "Lordótica",
      "Tórax lateral"
    ]
  },
  {
    "id": "216",
    "question": "Dentro del tórax, ¿dónde situamos la Língula?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "En el pulmón izquierdo",
    "incorrect_answers": [
      "En la aurícula izquierda",
      "En el esternón",
      "En el pulmón derecho"
    ]
  },
  {
    "id": "217",
    "question": "El protocolo de TC de tórax realizado de rutina debe de abarcar desde:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Ápices pulmonares hasta glándulas suprarrenales",
    "incorrect_answers": [
      "Ápices pulmonares hasta diafragma",
      "Ápices pulmonares hasta bases pulmonares",
      "Ápices pulmonares hasta seno costofrénico izquierdo"
    ]
  },
  {
    "id": "218",
    "question": "En la proyección Lateral de Tórax, ¿Qué cisura o cisuras se pueden ver?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "A y B son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Horizontal o menor",
      "Mayor u oblicua",
      "A y B son incorrectas"
    ]
  },
  {
    "id": "219",
    "question": "La urografía excretora también se denomina:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Urografía anterógrada",
    "incorrect_answers": [
      "Urografía ascendente",
      "Urografía retrógrada",
      "Ninguna"
    ]
  },
  {
    "id": "220",
    "question": "En la urografía retrógrada, es FALSO que:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Es una prueba funcional",
    "incorrect_answers": [
      "Se utiliza para la búsqueda de algún tipo de obstrucción",
      "Se realiza mediante una sonda ureteral",
      "Se utiliza cada vez con menos frecuencia, debido al mayor\nempleo del TC"
    ]
  },
  {
    "id": "221",
    "question": "Respecto a la técnica de la urografía intravenosa, señale la opción\nincorrecta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Debe incluir una radiografía en fase nefrográfica (10-15\nminutos después de inyectar contraste) sobre siluetas\nrenales",
    "incorrect_answers": [
      "Se trata de una técnica individualizada según necesidades",
      "Debe incluir una simple de abdomen previa",
      "Es una técnica morfológica de la vía urinaria"
    ]
  },
  {
    "id": "222",
    "question": "¿Cual de las siguientes estructuras forman parte de las glándulas\naccesorias del aparato genital masculino?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Vesículas seminales",
      "Próstata",
      "Glándulas de Cowper"
    ]
  },
  {
    "id": "223",
    "question": "En RM prostática, ¿qué se debe hacer para que una secuencia esté muy\npotenciada en difusión?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Aumentar el factor b",
    "incorrect_answers": [
      "Las secuencias de difusión siempre tienen el mismo grado\nde potenciación",
      "Introducir contraste paramagnético intravenoso",
      "Disminuir el factor b"
    ]
  },
  {
    "id": "224",
    "question": "¿Cuál de los siguientes factores favorece la aparición de la fibrosis\nnefrogénica sistémica por la utilización de contrastes basados en\ngadolinio?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "La insuficiencia renal avanzada",
    "incorrect_answers": [
      "La miocardiopatía dilatada",
      "La mononucleosis infecciosa",
      "La inmunodepresión"
    ]
  },
  {
    "id": "225",
    "question": "En ecografía ginecológica, cuando la estructura en evaluación tiene\nmayor ecogenicidad que la estructura en la que está incluida hablamos\nde:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Imagen hiperecoica",
    "incorrect_answers": [
      "Imagen anecogénica",
      "Imagen isoecogénica",
      "Imagen hipoecogénica"
    ]
  },
  {
    "id": "226",
    "question": "¿Porque en una exploración ecográfica transabdominall para estudio\nginecológico se debe tener la vejiga de la paciente a máxima repleción?:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Porque la utilizaremos de ventana ecográfica y así tendremos\nuna mejor información al tener una mejor señal de retorno",
    "incorrect_answers": [
      "Porque se debe visualizar bien las paredes de la vejiga, sobre\ntodo en su parte posterior",
      "Porque comprime todo el sistema ginecológico, viendo una\nestructuración mucho más uniforme",
      "No es necesaria"
    ]
  },
  {
    "id": "227",
    "question": "En relación con el grosor de corte, ¿qué no es cierto en RM uterina?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Un corte fino proporciona más señal de RM que uno\ngrueso",
    "incorrect_answers": [
      "Los cortes más gruesos pueden ofrecer imágenes con\nmenos granularidad",
      "Es posible que lesiones pequeñas queden ocultas por\ntejidos adyacentes en los cortes más gruesos",
      "El grosor de corte se debe ajustar en función del tipo de\nlesión a estudio"
    ]
  },
  {
    "id": "228",
    "question": "El Gadolinio es un agente de contraste, que según su mecanismo de\nacción, se clasifica predominantemente como:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Contrastes Positivos",
    "incorrect_answers": [
      "Contrastes Negativos",
      "Contrastes Neutro",
      "1 y 2 son verdaderas"
    ]
  },
  {
    "id": "229",
    "question": "En el hipocondrio derecho se localiza el:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Hígado",
    "incorrect_answers": [
      "Páncreas e hígado",
      "Ciego y apéndice",
      "Hígado y colon transverso"
    ]
  },
  {
    "id": "230",
    "question": "¿Cómo se mejora la resolución espacial de la imagen por TC abdominal?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Disminuyendo el campo de visión y dejando igual o\naumentando el tamaño de la matriz",
    "incorrect_answers": [
      "Disminuyendo el tamaño de la matriz y dejando igual o\naumentando el campo de visión",
      "Aumentando el campo de visión y aumentando el tamaño\nde la matriz",
      "Disminuyendo el campo de visión y disminuyendo el\ntamaño de la matriz"
    ]
  },
  {
    "id": "231",
    "question": "En un TC de abdomen en fase venosa/portal, a un paciente adulto, de 80\nkg, 1,75 m de altura, ¿cuál sería el tiempo de retardo/retraso más idóneo\n(entre las respuestas dadas) para empezar la adquisición, tras el bolus de\ncontraste yodado de 110 ml de yodo y 30 ml de suero salino a un\nvelocidad de 3 ml/s?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "De 65 a 70 segundos, u 85 segundos si el paciente tiene\ninsuficiencia cardíaca",
    "incorrect_answers": [
      "De 25 a 35 segundos o 50 seg si el paciente tiene\ninsuficiencia cardíaca",
      "De 15 a 25 segundos o 40 seg si el paciente tiene\ninsuficiencia cardíaca",
      "35 segundos exactos"
    ]
  },
  {
    "id": "232",
    "question": "Indique cuál de estos contrastes se considera negativo en RM hepática:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Sustancias superparamagnéticas de óxido de hierro",
    "incorrect_answers": [
      "Contrastes que tienen como principio activo el gadolinio",
      "Contrastes que tienen como principio activo el manganeso",
      "Sustancias superparamagnéticas de hexafluoruro de\nazufre"
    ]
  },
  {
    "id": "233",
    "question": "En un TC tóraco/abdominal, ¿Cómo se puede solucionar el volumen\nparcial?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Disminuyendo el grosor de corte",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentando el kV",
      "Calibrando los detectores",
      "Reconstruyendo la imagen con filtros suaves"
    ]
  },
  {
    "id": "234",
    "question": "¿Quién y en que año invento la tomografía computadorizada?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Hounsfield en 1970",
    "incorrect_answers": [
      "Potter Bucky en 1965",
      "Snook en 1975",
      "Coolidge en 1972"
    ]
  },
  {
    "id": "235",
    "question": "En relación a los contrastes usados en la valoración de la patologia\nabdominal, señale la opción correcta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Los contrastes que atenúan más la radiación que los\ntejidos biológicos se denominan contrastes positivos",
    "incorrect_answers": [
      "Nunca se usan contrastes negativos.",
      "Los contrastes usados en radiología convencional pueden\nutilizarse en TC, aunque se emplean mucho más\nconcentrados",
      "Los contrastes usados en las exploraciones radiológicas\nclásicas como el bario se caracterizan por ser\nhidrosolubles"
    ]
  },
  {
    "id": "236",
    "question": "Los cortes axiales en una exploración abdómino-pélvica con TC\ncorresponden con:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Plano transversal",
    "incorrect_answers": [
      "Plano sagital medio",
      "Plano coronal medio",
      "Plano anterosuperior"
    ]
  },
  {
    "id": "237",
    "question": "Cuál de la siguiente se puede considerar una glándula aneja del tubo\ndigestivo?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El páncreas",
    "incorrect_answers": [
      "El bazo",
      "Las glándulas sudoríparas",
      "El apéndice vermiforme"
    ]
  },
  {
    "id": "238",
    "question": "Un TER / TSID realiza, en la ejecución de un proceso radiológico, una\nmaniobra/técnica de Eklund. Indique cuál de las siguientes afirmaciones\nes la correcta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Se realiza en mamografía a pacientes portadoras de\nprótesis de mama",
    "incorrect_answers": [
      "Se realiza en defecografía mediante resonancia\nmagnética para estudio anatómico y funcional del suelo\npélvico",
      "Se realiza en ecografías de cribado de displasia evolutiva\nde cadera en pacientes pediátricos",
      "Se realiza en estudios de TC para valoración de las\nhernias de pared abdominal"
    ]
  },
  {
    "id": "239",
    "question": "Sobre la técnica de exposición en mamografía, indique cuál de las\nsiguientes afirmaciones es correcta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El tamaño del foco no debe ser superior a 0,3 mm, 0,1\nmm en técnicas de magnificación",
    "incorrect_answers": [
      "Se utiliza técnica de alto Kv que favorece el efecto\nfotoeléctrico",
      "Se aprovecha el efecto catódico (o efecto talón)\nposicionando el cátodo hacia la pared torácica",
      "Distancia foco placa no inferior a 1m"
    ]
  },
  {
    "id": "240",
    "question": "Según la clasificación BI-RADS ®, los hallazgos muy probablemente\nbenignos (probabilidad de malignidad no superior al 2%) en exámenes de\nmama, se incluirían en la categoría:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "BI-RADS ® 3",
    "incorrect_answers": [
      "BI-RADS ® 1",
      "BI-RADS ® 2",
      "BI-RADS ® 4"
    ]
  },
  {
    "id": "241",
    "question": "Durante la realización de una mamografía para la protección radiológica\nde determinados órganos, debemos saber que:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El tiroides no está expuesto directamente al haz de rayos\nX y se considera que no es necesario la utilización de\nmaterial plomado para su protección",
    "incorrect_answers": [
      "El tiroides está expuesto directamente al haz de rayos X y\nse considera que es necesario la utilización de material\nplomado para su protección",
      "El tiroides está expuesto directamente a una dosis muy\nelevada de radiación dispersa, lo que hace muy necesario\nutilizar protectores de tiroides",
      "No hay riesgo en la irradiación tiroidea"
    ]
  },
  {
    "id": "242",
    "question": "En mamografía, la compresión:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Mejora la resolución espacial y la resolución en contraste",
    "incorrect_answers": [
      "Mejora la resolución espacial pero aumenta la dosis a la\npaciente",
      "Mejora la resolución espacial y disminuye la resolución en\ncontraste",
      "Mejora la resolución en contraste pero aumenta la dosis a\nla paciente"
    ]
  },
  {
    "id": "243",
    "question": "La incidencia de cáncer de mama es mayor en:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El cuadrante superoexterno",
    "incorrect_answers": [
      "El cuadrante superointerno",
      "El cuadrante inferoexterno",
      "El cuadrante inferointerno"
    ]
  },
  {
    "id": "244",
    "question": "¿Dónde se encuentran ubicados los ligamentos de Cooper?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "En la mama",
    "incorrect_answers": [
      "En el antebrazo",
      "En la rodilla",
      "En el tobillo"
    ]
  },
  {
    "id": "245",
    "question": "En relación al uso de gadolinio vía intravenosa (i.v.) en RM mamaria.,\nseñale la opción correcta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Presenta una elevada capacidad paramagnética",
    "incorrect_answers": [
      "Tiene una distribución intracelular específica",
      "En estado libre es poco tóxico, por eso es el más\nempleado en RM",
      "Todas son verdaderas"
    ]
  },
  {
    "id": "246",
    "question": "¿Cómo se ven los líquidos estacionarios en RM, en secuencias\npotenciadas en T1?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Hipointensos",
    "incorrect_answers": [
      "Hiperintensos",
      "Es indiferente",
      "Brillantes"
    ]
  },
  {
    "id": "247",
    "question": "En una RM hepato/biliar, en una imagen en T1, la grasa es:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Blanca",
    "incorrect_answers": [
      "Negra",
      "Gris",
      "La grasa en T1 no se ve"
    ]
  },
  {
    "id": "248",
    "question": "En relación a los procedimientos de las vías biliares, indique cuál de las\nsiguientes afirmaciones es FALSA:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "La colangiografía postoperatoria (tubo de T o diferida o\ntranskehr), se realiza antes de una colecistectomía",
    "incorrect_answers": [
      "En la CPRE se inyecta un medio de contraste en las vías\nbiliares",
      "La CPRE puede ser un procedimiento diagnóstico o\nterapéutico",
      "Una contraindicación para la CPRE es la presencia de un\nposible seudoquiste del páncreas"
    ]
  },
  {
    "id": "249",
    "question": "En ecografía hepato/biliar hablamos de imagen anecogénica cuando:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El ultrasonido atraviesa un medio sin interfases\nreflectantes en su interior",
    "incorrect_answers": [
      "En el interior de una estructura normal o patológica\nexisten interfases de menor ecogenicidad que en la\nestructura normal adyacente",
      "En el interior de una estructura existen interfases más\necogénicas que el parénquima normal que lo circunda",
      "Una estructura presenta la misma ecogenicidad que otra"
    ]
  },
  {
    "id": "250",
    "question": "En relación a los presentes efectos biológicos de los ultrasonidos, para\nuso diagnóstico señal de la opción correcta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "No se han confirmado efectos biológicos con las\nintensidades empleadas en ecografía diagnóstica",
      "Producción local de calor",
      "Cavitación"
    ]
  },
  {
    "id": "251",
    "question": "En el TC, referido al artefacto de error por volumen parcial o\npromediación, ¿qué respuesta es FALSA?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Se corrige aumentando el grosor de corte (vóxel más grande)\npara separar los distintos componentes",
    "incorrect_answers": [
      "Es cuando dentro de un mismo vóxel hay estructuras con\natenuaciones muy diferentes",
      "Es cuando la imagen se muestra un promedio de atenuación\nque no coincide con el de ninguna de las estructuras reales",
      "Cuando realizamos un cráneo y se incluye hueso y cerebro, la\natenuación promedio puede ser similar a un hematoma"
    ]
  },
  {
    "id": "252",
    "question": "Para que se utiliza el contraste intravenoso en tomografía axial\ncomputerizada (TAC):",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Para resaltar las zonas patológicas",
      "Para visualizar vasos",
      "Para diferenciar patologías según realce"
    ]
  },
  {
    "id": "253",
    "question": "¿En qué estructura digestiva encontramos el divertículo de Meckel?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Intestino Delgado",
    "incorrect_answers": [
      "Esófago",
      "Intestino Grueso",
      "Sigma"
    ]
  },
  {
    "id": "254",
    "question": "Para poder visualizar niveles hidroaéreos en el abdomen, Señala la\nopción más apropiada:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Abdomen PA ortostática",
    "incorrect_answers": [
      "Abdomen AP decúbito supino",
      "Abdomen PA decúbito prono",
      "Ninguna de las anteriores es útil"
    ]
  },
  {
    "id": "255",
    "question": "¿Qué estudio estaremos realizando si utilizamos la Técnica de Welin?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Enema con doble contraste",
    "incorrect_answers": [
      "Urografía",
      "Cistouretrografía",
      "Histerosalpingografía"
    ]
  },
  {
    "id": "256",
    "question": "¿Cual es el signo radiológico más destacable en la perforación de una\nvíscera hueca?:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "La visualización de densidades aire a ambos lados del\ndiafragma",
    "incorrect_answers": [
      "El aumento de densidad focalizado como consecuencia\nde un plastrón",
      "La dilatación de asas de intestino delgado",
      "La dilatación de asas de intestino delgado y/o grueso"
    ]
  },
  {
    "id": "257",
    "question": "En los estudios de colon el contraste negativa (aire) se administra\nmediante:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Insuflándolo por vía rectal",
    "incorrect_answers": [
      "Administrando un producto efervescente por vía oral",
      "Administrando cápsulas de Flatoril",
      "El aire es un contraste positivo"
    ]
  },
  {
    "id": "258",
    "question": "En una sala tele comandada acaban de diagnosticar diverticulosis\ncolónica. ¿Cuál de las siguientes pruebas es más probable que se la\nhaya realizado al paciente?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Enema opaco",
    "incorrect_answers": [
      "CPRE (Colangio-pancreatografía retrógrada endoscópica)",
      "Cistografía",
      "TEGD"
    ]
  },
  {
    "id": "259",
    "question": "¿Cuáles son las vías por las que podemos introducir un contraste baritado?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Vía oral, intestinal y rectal",
    "incorrect_answers": [
      "Vía oral",
      "Vía oral, intestinal, rectal e intravenosa",
      "Todas son falsas"
    ]
  },
  {
    "id": "260",
    "question": "¿Cómo ha de ser la alimentación de un paciente en los días previos a la\nrealización de un enema opaco?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Alimentación pobre en residuos",
    "incorrect_answers": [
      "Abundante en grasas vegetales",
      "Abundante ingesta de zumos",
      "Alimentación nula (en ayunas)"
    ]
  },
  {
    "id": "261",
    "question": "La exploración del intestino delgado con bario termina:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Cuando se observa bario en el ciego",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando han pasado dos horas",
      "Cuando el paciente ha ingerido toda la papilla",
      "Cuando el bario llega al recto"
    ]
  },
  {
    "id": "262",
    "question": "En el inicio de una exploración gastroduodenal, en la cual le hemos\nsuministrado al enfermo una papilla de sulfato de bario y no vemos\nperfectamente las paredes de la mucosa:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Deberemos preguntar al enfermo si ha hecho la preparación\nque se le ha mandando para poderse realizar esta exploración",
    "incorrect_answers": [
      "Deberemos seguir con el estudio, ya que puede ser debido a\nla patología del propio enfermo",
      "Deberemos suminístrale más papilla de bario, pues\nprobablemente necesite una mayor dosis para visualizar bien\ntodas las estructuras",
      "No es necesario hacer nada"
    ]
  },
  {
    "id": "263",
    "question": "La Técnica de Seldinger es utilizada principalmente en:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Angiografía intervencionista",
    "incorrect_answers": [
      "Estudios con contraste baritado",
      "Medición de miembros",
      "Estudios de tórax con portátil en pacientes con COVID"
    ]
  },
  {
    "id": "264",
    "question": "Los flebolitos son:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Válvulas venosas calcificadas",
    "incorrect_answers": [
      "Calcificaciones de las paredes arteriales",
      "Litiasis vesicales",
      "Placas de ateroma calcificadas"
    ]
  },
  {
    "id": "265",
    "question": "Las técnicas Doppler de ultrasonidos tienen su indicación principal en:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El estudio de los vasos",
    "incorrect_answers": [
      "La colecistitis",
      "El estudio articular",
      "Pacientes poco colaboradores"
    ]
  },
  {
    "id": "266",
    "question": "Las vías de acceso a una arteria pueden ser:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Las arterias femoral, humeral y axilar",
    "incorrect_answers": [
      "Las arterias femoral y humeral",
      "Sólo a través de la arteria femoral",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "267",
    "question": "Del tronco celíaco salen normalmente estas tres ramas arteriales (señale\nla correcta):",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Arteria hepática, arteria esplénica y arteria gástrica",
    "incorrect_answers": [
      "Arteria gástrica, arteria mesentérica y arteria esplénica",
      "Arteria hepática, arteria gástrica y arteria mesentérica",
      "Arteria gástrica, arteria ilíaca y arteria renal"
    ]
  },
  {
    "id": "268",
    "question": "¿A qué altura se bifurca generalmente la aorta abdominal?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "L4",
    "incorrect_answers": [
      "D12",
      "L2",
      "S1"
    ]
  },
  {
    "id": "269",
    "question": "En un angioTC para un aneurisma de aorta abdominal:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Se le administra contraste intravenoso colocando un ROI\nen la luz verdadera de la aorta",
    "incorrect_answers": [
      "Se administra contraste oral e intravenoso",
      "Se debe esperar 60 segundos tras la administración de\ncontraste intravenoso para lanzar la hélice estudiando\ndesde cúpulas hasta ilíacas",
      "Es mandatorio realizar fase excretora"
    ]
  },
  {
    "id": "270",
    "question": "En orientación cráneo-caudal, ¿la primera estructura en salir de la aorta\nabdominal es?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El tronco celíaco",
    "incorrect_answers": [
      "La arteria mesentérica superior",
      "La arteria mesentérica inferior",
      "Las arterias renales"
    ]
  },
  {
    "id": "271",
    "question": "¿Qué arterias NO son pares en la formación del polígono de Willis?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Arteria basilar",
    "incorrect_answers": [
      "Carótida interna",
      "Arteria cerebral anterior",
      "Comunicante posterior"
    ]
  },
  {
    "id": "272",
    "question": "Una complicación potencial de la inyección intravenosa de contraste es la\nextravasación en los tejidos circundantes. ¿Qué afirmación es FALSA?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "La inyección manual de contraste conlleva un mayor riesgo\nde extravasación",
    "incorrect_answers": [
      "Se produce la extravasación cuando la vena se rompe por\nincorrecta manipulación o exceso de presión, o cuando el\ncontraste se inyecta directamente fuera de la vena",
      "Con las bombas de inyección el control local del lugar de\ninyección es más difícil.",
      "La extravasación produce dolor en la zona de la inyección,\nedema y resistencia a la administración de contraste"
    ]
  },
  {
    "id": "273",
    "question": "Como criterio general a aplicar cuando se practica un examen radiográfico,\nconviene:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Tomar sólo las radiografías estrictamente necesarias, eliminando las no\nesenciales.",
    "incorrect_answers": [
      "Repetir las radiografías más críticas para prevenir que alguna salga mal",
      "Hacer cada radiografía al menos desde dos o tres ángulos",
      "Aumentar siempre el kilovoltaje en torno a un 20% por encima del valor\nrecomendado, para mejorar el contraste"
    ]
  },
  {
    "id": "274",
    "question": "Si empleamos el método de punción conocido como la técnica de\nSeldinger en las arteriografías digitales:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Es el más utilizado, abordando la aorta mediante un trayecto\nretrógrado a partir de la punción de la arteria femoral",
    "incorrect_answers": [
      "Sabremos que es el empleado como técnica de punción en la\narteriografía cerebral por palpación de una arteria en el cuello",
      "Es el empleado como técnica de punción aórtica e\nintroducción de un catéter hasta el lugar de administración del\ncontraste",
      "Solo se realiza para tecnicas diagnóstica no para las\niinetervencionistas"
    ]
  },
  {
    "id": "275",
    "question": "¿Qué enfermedad se caracteriza por el endurecimiento de las paredes de\nlas arterias debido a la formación de placas de ateroma, acúmulo de\ngrasas y tejido fibroso en la pared vascular?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Arterioesclerosis",
    "incorrect_answers": [
      "Fiebre Reumática",
      "Síndrome de Marfan",
      "Vasculitis"
    ]
  },
  {
    "id": "276",
    "question": "¿En qué consiste, en TC angiografía cerebral la detección de llegada del\nbolo (bolus tracking, bolus triggering, smartPrep...)?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "Es la mejor técnica para calcular el tiempo de retraso óptimo",
      "Se basa en monitorizar el área de interés de la arteria que se\nestudie en tiempo real",
      "Se determina un umbral de realce a partir del cual se inicia la\nadquisición angiográfica definitiva"
    ]
  },
  {
    "id": "277",
    "question": "Si utilizamos contrastes yodados vía intravenosa (i.v.), debemos tener en\ncuenta que:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "La gran mayoría de las reacciones adversas aparecen en\nlos primeros 20 minutos tras la administración del contraste",
    "incorrect_answers": [
      "Si un individuo ha sido sometido a exploraciones previas\npor contraste yodado i.v. sin sufrir efectos adversos\nexcluye que se produzca una reacción generalizada grave\nen la siguiente inyección",
      "Siempre se utilizan en bolo rápido (más de 3 ml/seg)",
      "Todas son verdaderas"
    ]
  },
  {
    "id": "278",
    "question": "Según la Sociedad Española de Protección Radiológica (SEPR) y la\nSociedad Española de Radiología Pediátrica (SERPE), en referencia a las\nrecomendaciones actuales en materia de protectores gonadales en\npacientes pediátricos, elija la afirmación FALSA:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Durante la realización de exploraciones que afecten a la\nregión pélvico-abdominal en niñas, sí es recomendable la\nutilización de protectores gonadales, ya que supone una\naportación significativa en cuanto a la protección\nradiológica de la paciente, pero solo en periodo puberal",
    "incorrect_answers": [
      "En algunos casos en que los órganos críticos estén dentro\ndel campo de radiación (mamas, cristalino, etc..), en lugar\nde utilizar material de protección, la reducción de dosis en\ndichos órganos se puede obtener realizando proyecciones\npostero-anterior en lugar de antero-posterior",
      "Durante la realización de exploraciones que afecten a la\nregión pélvico-abdominal en niñas, no es recomendable la\nutilización de protectores gonadales, ya que no supone una\naportación significativa en cuanto a la protección\nradiológica de la paciente",
      "Estudios han demostrado la ineficacia de esta protección."
    ]
  },
  {
    "id": "279",
    "question": "En RM cuando utilizamos la espectroscopia, qué afirmación es\nCORRECTA:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Es válida para la determinación y cuantificación de\nestructuras moleculares, permitiendo obtener y cuantificar\nlos perfiles metabólicos de los tejidos",
    "incorrect_answers": [
      "Es válido para la valoración de la vascularización cerebral\ny se basan en el cambio de señal que provoca el paso de\nun trazador a través del sistema vascular cerebral",
      "Nos permite evaluar la estructura y fisiología de los tejidos\nmidiendo la difusión de las moléculas de agua",
      "Se basa en el fenómeno de desplazamiento químico y su\nutilidad es la demostración de protones de agua y grasa en\nuna proporción similar, en una misma estructura"
    ]
  },
  {
    "id": "280",
    "question": "Se le solicita al TER / TSID la realización de una radiografía a una niña de\n5 años, para determinar la edad ósea. ¿Qué le debe hacer el TER /\nTSID?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Mano y muñeca no dominante",
    "incorrect_answers": [
      "Mano y muñeca izquierda siempre",
      "Mano y muñeca derecha siempre",
      "Manos y muñecas comparadas siempre"
    ]
  },
  {
    "id": "281",
    "question": "El uso de contrastes vía intravenosa en ecografía:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Consiste en microburbujas de gas",
    "incorrect_answers": [
      "Sólo deben utilizarse si existen antecedentes de alergia a\ncontraste intravenosos",
      "Presentan yodo en su composición",
      "Todas son verdaderas"
    ]
  },
  {
    "id": "282",
    "question": "¿Cuál de los siguientes metabolitos NO es estudiado en una\nespectroscopia por resonancia magnética craneal?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Malamina",
    "incorrect_answers": [
      "Colina",
      "N-acetil aspartato",
      "Lactato"
    ]
  },
  {
    "id": "283",
    "question": "En ecografía doppler color en un neonato, por convención, el color rojo se\nusa para:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Representar el flujo que se acerca al transductor",
    "incorrect_answers": [
      "Representar el flujo arterial",
      "Representar el flujo venoso",
      "Representar el flujo que se aleja del transductor"
    ]
  },
  {
    "id": "284",
    "question": "Para evaluar la edad ósea en un niño utilizamos el método:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El método de Greulich y Pyle",
    "incorrect_answers": [
      "El método de Haas",
      "El método de Lysholm",
      "El método de Valdini"
    ]
  },
  {
    "id": "285",
    "question": "¿Cuál de los siguientes métodos se puede utilizar para inmovilizar en\nradiología pediátrica?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Todos son métodos para inmovilizar pacientes pediátricos",
    "incorrect_answers": [
      "Una sábana",
      "Pigg-o-stat",
      "Sacos de arena"
    ]
  },
  {
    "id": "286",
    "question": "En estudio de patología cardiaca, los contrastes ecográficos:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Las respuestas 1 y 2 son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "Son microburbujas de gas, se pueden administrar por vía\nintravenosa",
      "Aumentan la señal ecográfica, se pueden administrar por\nvía endocavitaria",
      "Las respuestas 1 y 2 son falsas"
    ]
  },
  {
    "id": "287",
    "question": "En un estudio de resonancia magnética cardíaca, indique cuál de estas\nsecuencias es la más adecuada para la realización de la técnica de\n¿Sangre Negra¿:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Secuencia de Inversión recuperación",
    "incorrect_answers": [
      "Secuencia en fase opuesta",
      "Secuencia de Eco de gradiente",
      "Ninguna de estas secuencias se utiliza en la realización\nde la técnica de Sangre Negra"
    ]
  },
  {
    "id": "288",
    "question": "En el TC cardiaco, la resolución espacial está limitada por:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "El tamaño del píxel",
    "incorrect_answers": [
      "El Pitch",
      "La velocidad de la mesa",
      "La colimación pre-paciente"
    ]
  },
  {
    "id": "289",
    "question": "La intensidad del campo magnético de un equipo de RM se mide en:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Teslas",
    "incorrect_answers": [
      "Hertzios",
      "Voltios",
      "Amperios"
    ]
  },
  {
    "id": "290",
    "question": "¿Qué tipo de contraste es el utilizado en el TC cardiaco?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Contraste yodado hidrosoluble",
    "incorrect_answers": [
      "Contraste ferromagnético",
      "Contrastes baritados",
      "Ninguna es cierta"
    ]
  },
  {
    "id": "291",
    "question": "Señala la respuesta correcta:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "La vena cava superior recoge la sangre venosa de la\nregión cefálica y ambos miembros superiores, y drena en\nla aurícula derech",
    "incorrect_answers": [
      "La vena cava superior recoge la sangre venosa de la\nregión cefálica y ambos miembros superiores, y drena en\nla aurícula izquierda",
      "La vena cava superior recoge la sangre venosa de la\nregión pélvica y ambos miembros inferiores, y drena en la\naurícula derecha",
      "La vena cava superior recoge la sangre venosa de la\nregión caudal y ambos miembros inferiores, y drena en la\naurícula izquierda"
    ]
  },
  {
    "id": "292",
    "question": "Los efectos del gadolinio en RM cardiaca son:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Las respuestas 1 y 2 son falsas",
    "incorrect_answers": [
      "Acortar T1: hipointensidad en imágenes potenciadas en\nT1",
      "Acortar T2: hiperintensidad en imágenes potenciadas en\nT2",
      "Las respuestas 1 y 2 son ciertas"
    ]
  },
  {
    "id": "293",
    "question": "Los estudios de angio-TC coronario se adquieren con sincronización\ncardíaca por ECG (gating cardíaco); dicha adquisición de datos puede\nrealizarse de forma:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Helicoidal o secuencial",
    "incorrect_answers": [
      "Solo en helicoidal",
      "Solo en secuencial",
      "Todas las respuestas anteriores son falsas"
    ]
  },
  {
    "id": "294",
    "question": "¿Cómo se denomina el principal conducto de la glándula submandibular:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Conducto de Wharton",
    "incorrect_answers": [
      "Conducto de Bartholin",
      "Conducto de Rivinus",
      "Conducto de Stensen"
    ]
  },
  {
    "id": "295",
    "question": "En mielografía, ¿qué tipos de contraste es más adecuado usar?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Agente yodado hidrosuble",
    "incorrect_answers": [
      "Agente yodado liposoluble",
      "Éster yodado no hidrosoluble",
      "Todos"
    ]
  },
  {
    "id": "296",
    "question": "La histerosalpingografía es la técnica indicada para el estudio de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Úteros y trompas de Falopio",
    "incorrect_answers": [
      "Útero y vejiga urinaria",
      "Trompas de Eustaquio",
      "Ovarios"
    ]
  },
  {
    "id": "297",
    "question": "¿Qué exploración está indicada si tenemos sospecha de que hay reflujo\nvesical?",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Cistografía",
    "incorrect_answers": [
      "Urografía I.V.",
      "Urografía minutada",
      "Nefrotomografía"
    ]
  },
  {
    "id": "298",
    "question": "En un quirófano de vascular con un aneurisma de aorta abdominal:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "La utilización de fluoroscopia es fundamental en la\ncolocación de una endoprótesis de aorta abdominal",
    "incorrect_answers": [
      "Nunca se utilizan equipos de Rayo X en un quirófano con\nun aneurisma de aorta abdominal",
      "Se utiliza un equipo portátil de Rayos X convencional",
      "Ninguna de las opciones anteriores es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "299",
    "question": "Se consideran contrastes positivos:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Las respuestas A y B son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Las sales de bario",
      "Los compuestos yodados",
      "Los gases"
    ]
  },
  {
    "id": "300",
    "question": "La sialografía es la tecnica radiográfica que se utiliza en el estudio de:",
    "group": "C1",
    "category": "tecnicoEspecialistaMedicinaNuclear",
    "correct_answer": "Las glándulas salivares",
    "incorrect_answers": [
      "Las Trompas de Falopio",
      "Los conductos galactóforos mamarios",
      "La uretra masculina"
    ]
  }
];
export default preguntas